88年出世嘅我，不知不覺變左一個中坑

今年三十歲啦，外表係一個中坑，但點解我重覺得自己好細個。

畢左業之後，所有野都好似黎得好快咁，facebook對上一次post相係4年前，好驚訝點解以前頭髮留到咁差長，自從出黎做野好少再post私人野上fb。

諗翻以前，好多生活習慣唔同左，例如以前一返工會睇陣appledaily, 依家睇aastocks。又例如以前會鍾意傾電話，依家鍾意whatsapp。

又諗返下以前覺得好著緊嘅事同人，依家諗返轉頭又覺得都係沒什麼大不了，覺得以前好幼稚。

我會唔會40歲嗰陣諗返自己三張嗰時，又會有同樣感受

好撚無聊呀你 膠完未呀

細你幾年 都開始有咁既感受
開始明白點解老一輩會接唔上潮流 因為冇時間再追

好sad

89年 人又老錢又冇

其實點解你可以咁得閒

放左工都好晏好攰，私人時間都留返俾屋企人同女朋友，所以脫節係正常

頂撚住

其實我好怕老

啊…認得妳

女都冇
人工又唔係高打份牛工萬零蚊
日日返工放工冇時間識到女仔

唯一好就係之前做sales +而家份工都唔太辛苦所以keep住個樣都仲young同多頭髮
不過髮線都開始

我都係88年

其實老有咩好驚
又唔係催婚

老豆老母有一日會唔係度，佢地煮嘅野食嘅味道冇得食翻

88
下年年頭結婚

係人哋傷口上灑鹽

88 歲月不饒人

無咪自己煮
想試返佢地味道既咪多啲同佢地煮野食
順手偷師

我90，過多2年結婚
stable job, stable relationship , 已有首期
不過唸住抽居屋

87
我覺得最太分別係睇好多野唔再好似中學時期咁重要
少左份對生活既嚮往同衝勁，越黎越少同人接觸，自己顧掂自己
責任大左，唔再可以任意妄為
一黎私人時間少大截，二黎已經唔再係接受方而係負出方
冇話問屋企拎錢，冇屋企人幫你做好家務洗煮熨打掃
而係要你幫返轉頭，打理好屋企，照顧好父母， 注意佢地身體健康狀帶佢地睇醫生覆診

之前睇coco同與神同行都好大感觸
睇完返多咗屋企食飯

變左老野了

利申：好驚好似樓主咁

交咗好多次$200

煮到一模一樣，都係無果種感覺

88

我明
而家廿歲頭應該成日咁諗
以前十幾歲就想快D大個 搬出去
而家想陪返老母多D

same 88

88 here

88獨子無樓無家底打垃圾工等死

88年會考當年有12萬人，得1萬9千個學位

好睇?

我都想睇

80
已經想離婚

女呢d 野
只係因為未有過先唔甘心
有就會覺得煩
結左婚左煩
三思呀

人越大就越少自由
搵得少錢, 30歲又無青春學第2樣野轉行由低做起...

朋友個個有女友老婆仔女, 越黎越少面對面見面
多左一齊PS4 online party打機

80
低級公務員
有老婆
有公屋
英文差
想去working holiday,29歲同日本申請點知唔批
之後果年海嘯...
好想去日本讀日文，但無去到變左遺憾
在香港讀到舊制二級，但好差
英文好差，但無咩決心讀...

結婚係ON9行為
生B係最撚ON9行為

80年 2個女
其實自己一個更開心

凍檸茶

我都冇女，又係搵緊萬幾個月，
冇錢加上對上拍拖多年俾人飛有陰影，已經唔多想識女
有做運動頭髮同樣都叫young，身邊啲人已經陸續成家立室同事業有成，自己仲係1999咁，好傷心

英文基本野黎，咁都學唔好，重要做低級公務員咁多時間自學⋯睇黎你都係一條懶鬼

89巴流淚揮手

當你去到30歲，有樓啦，有車啦，搵到少少錢啦，所有拼圖集齊哂，開始覺得啲女易媾嘅時候，但身邊有條就結婚嘅女，嗰下先傷心

我細你1年ja,仲搵緊萬幾，30都唔會錢同樓
人生唔知仲有冇轉機

係咪好似升中四了咁

2幾歲嗰陣你去左做乜？
追得返，只有自己搞生意囉
打工，冇㗎啦

其實我對搵大錢冇乜興趣
本身冇乜特別要洗錢既興趣所以冇錢都唔會死
但如果要搵到差唔多諗法既女真係難過登天

聽日就正式三字頭
愛情事業均不得志

人大左就要面對現實嫁啦

呢句睇到好心酸.

暫時仲係好窮

30幾 無樓無車婚已結
人工中間 叫夠用 但個人自己無咩嗜好 有錢無錢都係咁....
慢慢變成工作先係最大成功感 慢慢就係做野刷存在感成功感羅

依一日終會到，多啲陪下屋企人

工作冇成功感點樣做落去

見到topic已經覺得好sad

搵女仔已經需要錢啦清
30歲人搵皮幾都好難搵到女肯嫁，終於明白點解上一輩會北上搵 但需家大陸女仔都越來越高要求

工作搵唔到 咁嗜好羅
好似單車跑步游水 可以昨日既自己同今日既自己去比較既運動羅 咁樣易刷成功感多D

好似打波踢波果類就差D 後生仔一齊打你贏唔到...

89
個女都就兩歲
但我覺得自己仲係同中學生個時冇乜分別

呢d 垃圾人人得而誅之

同自己戰鬥咪得囉
搵到自己位置就得

88
仲讀緊19 ive pt hd

乜連登仲有老坑？
以為全部都係mk搵sp...

88巴,
單身獨撚30年
萬幾蚊人工

88 年
收入萬頭
開始甩好多頭髮
有大肚腩
負債2x 萬
冇樓冇女冇車
人生已完

賭錢

後生嗰啲囉
我識到幾個92 93年都ok但我無feel所以做朋友算

深有同感

大你少少.... 感覺已經變左中坑好多年。
搵D挑戰比自己啦

遲畢業，又混混沌沌咁過咗幾年

硬係覺得88年嘅人特別灰機

呢個post好真實
88巴頂住呀
我事業上都到樽頸

前排有樣野做極都唔掂激死老細
睇怕又要搵工了

變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗
變左一個中抗

感覺自己漸漸被後生的一代淘汰
人生就係咁

直情畀社會畀世界淘汰

我都係細你幾年

87路過

己結，仔女都兩件

雙親亦不在，已經食唔番佢地既餸同埋湯水既味道

子欲養而親不在

94 fg返工大半年，
時間真係過得好快

追唔返囉
打工黎計，香港唔做專業人士都好難搵到錢

88
有車有樓自己一個人住
有份穩定工
身邊冇女
但我只係成日開始諗人生既意義
結婚生仔好似D朋友咁係未我想既？
要做咩先可以追求真正心靈既快樂?

有人對搵錢事業好有興趣
我就對點樣生活生存得有意義、開心
不斷反思

父母都開始老，都經常有番去食飯

好睇呀
coco睇英文版好啲

樣唔中坑
好似大學畢業生咁
頭髮勁多勁濃密
（可以叫做好事？）

88年巴打

其實人生睇你點把握
24歲果陣失手有左 局住結婚
用晒兩口子所有錢去供樓
點知塔正順風車d樓係咁升
升到依家有得自住有得放租

相對返我其他同齡仲係度on99 hea過人生

其實最多機會擺係88年既面前
睇你地識唔識提捉緊呢個時刻

88
Office工搵兩萬幾
同未婚妻買咗樓 學緊車
下年結婚

最近經常諗十年後自己會變成點

細你幾年
完全搵唔到另一半組織家庭

起身都唔知為乜撚
番工都唔知為乜撚

你好彩就唔好睇唔起人話人on99啦
人生唔行到最尾都未知之數

當90歲命，已經冇左三分一

個陣你買到樓都應該屋企人儲錢啦
90 後先難捱

88年，同老婆係同學，有車有樓

生活安穩快樂

非父幹

屌條友自己走火都重好意思叫人捉緊機會

自己符碌就講到自己靠實力發圍咁

打唔打算生？

好多人88,89都搵萬幾
我都係想30個陣搵到2萬姐

搵萬幾都唔知點生活

同你一樣 不過92
遲人地幾年畢業 個個開始有自己家庭
再望下自己 先啱啱出嚟做嘢半年

得，但只限唔洗供養父母，唔結婚

89

覺得自己好似冇成長過咁

亂咁溝下女，夜晚一個人好寂莫

由覺得呢一刻開始，証明根本無打算成長過

40睇30
你就知而家好稚嫩

我唔知你知唔知乜叫把握機會，你依啲叫屎忽撞棍，唔係你本事，係好運

94留名

你係絲打？

二人世界幾好，未有心理準備生活上有多個人

仲會寂寞咩？
我好享受一個人嘅私人時間

以前，以為出黎做野十年八年就叫成熟
到左今日中坑，原來自己真係好稚嫩
人生漫長感覺又短，要學既仲有好多

但過多幾年你老婆身體又未必適合生

同你一樣

生活步伐同身邊既人唔同已經好辛苦

人越大啲女越易追，點解

諗起農夫首返老還童。

你唔再係細路

啲女趕住搵人埋單

所以我依家睇返有啲好後生嘅入立法會，都質疑佢地得唔得呀

88
讀大學果時已經申請到層公屋
做緊垃圾工，得一萬頭
父母自己有幾層樓收租
係大陸又有塊地比政府收緊
同女朋友唔知今年結唔結到婚
結唔到都應該會分手

都係，但我同佢都搏殺期（其實係老婆搏殺），人工高，搏多幾年生活就會更安穩

小康出身想財務自由

生個仔會唔同曬，雖然都冇帶套

女人越後生越多人追 相反年紀大啲既就

巴打你準備好退休未？

重以為係自己開post

我講既野未必啱聽
其中一個提升自己的方法係聆聽
揣摩下人地真正的想法
get 到人地意思你會發覺條路會順左

男人咸濕一向貪嫩口
加上社會風氣過左三十啲姐妹就笑鳩你嫁唔出，日日FB見人哂婚照就好擔心自己無人要

yes 唔好急住講 聽咗先

其實80後先應該強烈感覺到社會同我地細個反差大，有時好唔想係呢個環境生活

睇AV 都就黎有2000 出世嘅

有樓
有女

樣我就停留左係23-4
有時仲比人當我考完DSE...
但其實都28-9

人工先得十K頭
做10年野學到既係
不要相信任何人
包括好似好FD 既同事同老細

唯一希望係轉到做政府

下一份工唔會再噤OPEN
SLIENT IS GOLD
將自已既PASSION 留返比更重要既人

打算結婚
但那有$...

聆聽了解消化左先，我都未做得到，成日口行前過心

你啱，同事同老闆有利益關係咪同你圍威喂，tum住你，根本無句真，個個大左都為自己利益著想

一樣
出左黎做野幾年
第一眼感覺都係比人o靚仔
92巴

以前諗30歲應該有30K，點知係咁難

三十歲都中坑
黃金時期呀巴打，把握呢十年啦

人大左生迫人

以前覺得自己仲好細，一到三十就突然feel到危機感。

好在我仲有學位可以走

睇見有同事做回頭草
仲大我2-3年 先得11K

有時真係覺得 見到個同事就好似見到以前既自已
唔走出個COMFORT ZONE...

85
A1???時間太短, 唔知叫唔叫1
從未拍過長拖
1. 拍拖洗錢好似倒水啦
2. 冇足夠體力, 如果一路拍, 一路發展事業, 我會體力透支而死
3. 一日得24hrs唔夠用, 要留番啲時間發展自己, 增加競爭力
4. 啲女揀晒高大靚仔
5. 溝女屬高風險投資
事業現在穩定
家庭收入整體趨向穩定
可以開始有限度拍拖了

但至少遲了十幾年

屌,唔想咁長命

same 88 here.
I know that feel bro

唔想睇呢個post

好彩仲未到人生一半。唔好彩已經過左一半。諗起由出世到依家好似無咩做過一樣野係有意義。好似白過左幾廿年咁。好悲

錢。又唔會話唔夠駛。又唔駛鮑參翅肚。一儲夠錢就去旅行。去睇下呢個世界。係我唯一覺得有意義嘅事

我幾似見客都比人覺得似細路仔...
問我你岩岩中學/大學 GRAD 呀

心諗: 不如界2條刀疤係面個樣會唔會冇咩細個

岩呀..
個人會求變
唔想再係噤頹

咁我投資得好好，老婆當初收入12k 變宜家 100k

同讀完中學就有大學讀一樣噤ON( 既諗法

89
冇錢冇女

94 食野唔飲得冷飲 又要長期帶衫

88
4萬頭
專業人士
前年讀完一個同自己專業無關，但又係專業嘅master
冇車冇樓冇女
但有100萬資產
閒時做gym跑步游水
樣、頭髪同身形都keep到

明白咩叫窮得只剩下錢

88 年

岩岩結左婚
老婆除左唔儲錢之外樣樣都好
份工忙得黎比上不足比下有餘
錢夠使但係唔夠買樓

一方面我應該知足, 另一方面見到身邊朋友更好境或更舒服好羨慕

好驚人生會原地踏步之後完

有時候睇返fb當年今日，發覺自己咩都放上網，第一時間覺得自己以前好幼稚，但原來係自己慢慢變到沉默寡言，有時因為生活，忽略咗自己嘅感受

80後尾出生，03年讀緊中二，on9一條，08金融海嘯，為學業努力奮鬥。10年過後，就快年屆三十，要面對生活嘅時候，物價樓價卻令人生失去計劃，依一代可以話係首當其衝。

96留名學做人

好好享受下人生

雖然未到呢個歲數，但都諗定人生先
不過諗同做唔做到真係兩回事...
仲希望自己未來唔會有咩大病..
一病就洗好多好多錢...

88
有個master
做左政府幾年，下個月升職月入50k
不過年中會resign去外國讀書
儲蓄一舗清袋，好撚驚
冇樓冇車
有女但long d中

93但d行徑開始同樓主好似

放心啦，通常咁自滿既人個天會開始收返佢一切
唔係黑心，而係我見識過一啲人係咁
比同年既人快人少少成就睇唔起人

時間過得好快

就講呢個post

講近況都係圍繞

搵幾多錢 有幾多資產 有咩學歷 成家立室未

都變左一個中坑會講既野

好多野真係不知不覺

唔好咁啦，如果佢睇岩機會，一層變兩層都叻仔嫁喇

同感，啲球星同女優年紀慢慢細過自己，就覺得自己一年一年老

岩ar
人大左就係噤

睇到以為係自己

88 巴，結婚唔夠一年，老婆好好
創業有自己公司，錢夠用但買唔到樓
努力抽居屋，首期都要靠外家
成世都話做人要靠自己，但呢round真係靠唔到自己

屌... 咁岩playlist播緊重新長大

Appledaily變睇股市果句好中

過多十年廿載 我諗會好似呀叔咁訓到扯曬鼻軒

同埋 雖然大家都出社會搵錢，做到自給自足

但係覺得反而人好多野都計較左

無論係咪同錢有關，對利益執著左

88年
打份垃圾工，冇資產冇物業，但結左婚

想轉行又自覺唔夠D後生鬥

公屋仔出身
近年自己創業
咩都無得架車

真心配服好有勇氣
我都想襯30前去wh
可惜 如果去我諗我會同而家嗰位散

就30學識左知足同成長

同埋今年最大轉變係
之前覺得同事可以做兄弟
咩都講
比人知曬自已底牌

工就一定轉嫁啦
最後悔浪費左自已幾年時間偽依份工到
為工作勞心勞力 連屋企人都冇咩點理
失去左噤多年陪至親既時間

同老細講就話返我你扮咩野呀 你會陪屋企人?
得黎既係一種比人背叛既感覺
怪只好怪自已太幼稚

好彫未到30 重新出發 係慢左少少
但未到冇得再黎過既年紀

我冇呢個問題
我既話會問自己係咪一定會同佢結婚

屌

那.....個人問題黎既..

真係覺得冇咁硬

但體能冇問題

個人問題多

91年, 生活好似已經冇咩衝勁咁
過得一日得一日

冇用

88
三十前啱啱離埋婚
咩都做齊
人生重來

做咩搞成咁

有咩慘得過二十頭已經咁諗

右你老母

尤其係我一個人住，好容易叫到啲女仔上黎

咪撚理條柒頭啦，一日狗咁就入人地度吠二聲懶風趣咁

雖然返工係辛苦，但好快就過咗一年

結左婚 一仔一女 冇樓有車 繼續捱世界
結左婚後時間唔再係自己既 不過好享受家庭樂

愈大一年愈快過，轉眼就幾十年原來唔係假

89
而家好易肥
不得不承認自己已經係一條廢中

以前打機飲酒玩通宵
而打兩舖就要幫手做家務

人老心不老
我四十頭
每日一樣番工
放工陪仔女
依然每晚打機睇漫畫砌模型
放假約fd出街
多d正能量俾自己

你個名

一日返10 幾個鐘邊有時間做依D 野..

以前中學physics亞sir 成日講佢見返早我十幾屆畢業嘅學生嘅現狀

果陣心諗佢係咪黐撚線，十幾年前咁耐嘅事都記得

宜家發覺十幾年冇想像中咁耐...

係, 唔經唔覺已經返工4年幾
而家感覺時間過得好快, 有時會覺得唔夠用

冇，堅硬

要做下運動啦

平時有做運動
都係好硬
但唔會比以前咁易扯

85年
搵33K
人生最重要決定係 2012 年訓身買樓 生活不好也不壞

十年職場浮浮沉沉 所有熱誠都磨滅哂 對人際關係處理有另一番轉變 不會理背後閒言閒語 不會介意處理任何關係 只會經營親人及老朋友感情 不會信同事 不會亂說話

成日都諗人生的意義, 開始覺得就算比你搵多幾萬一個月 其實都未必會開心 因生活水準唔會提高太多 但求準時收到工 多d時間做自己野 安安穩穩就算 食幾多住幾多其實已經大局已定 除非中六合彩

91 too 以前明明出黎做野係最細

望見啲fg，覺得佢地好fresh心中有一團火，諗起自己曾經都係咁

巴打

88年，無樓，無自己房

人人有家庭同條女做努力目標，自己唔知為左咩做人

愛過，但好理性諗，比唔到好生活人，會因為窮而比生活磨滅愛，一路跳唔出呢個思想，而忍痛分開

而家一支公on99, 做人無目標，一味想多d 錢

條女 成9日發埋D 小朋友脾氣
唉....
返工已經夠負
放工陪佢
語氣唔小心講錯左
又大發雷挺...

我前世做錯D咩...

啱啱畢業後對社會對政治仲有團火
而家？
開始明班廢老廢中點諗

好明白，心靈好空虛
但你至少有車有樓，會有時間，安全感同人發展

曾經都會去遊行, 佔領個陣去金鐘坐
而家心諗做嚟都冇用, 都係算鳩數啦

出黎做野以前仲係最細個陣做野都有衝勁
而家心態真係頹左好多

有跑步
食量冇以前咁大
但個下腹

人大左，只係覺得身邊既人一個一個咁離開自己。。。。。。。。

好撚憎香港

灰到斷片

仍然聽緊shall we talk 呢個年代的歌

不知不覺原來首歌都已經十幾年

到而家先慢慢明白歌詞意思

87
20歲SET咗一堆目標俾自己（結婚買樓生仔），慶幸29歲完成晒
咁就完咗一個十年，之後十年反而冇乜目標
打份HEA工（SALES仔），每日返工放工
返屋企睇下電視打下機，放假陪下個仔（唔係一齊住）
老婆成日叫我轉工搵多啲錢，但係我就覺得多有多洗少有少洗
寧願搵少啲但假多啲可以多啲時間做自己嘢同陪下個仔
而家都唔陪多啲第時返學就唔洗陪

都唔知係我諗法有問題定人大咗諗嘢都唔同咗，完全唔想再搏殺，安安穩穩過日子就算

BTW人到中年係咪真係易肥啲？
利申本身瘦底但依幾年肥咗好多

聽陀飛輪好感觸

呢個真

仲有苦瓜

就30
好似成大半世人為女死咁
好廢
錯過好多野咁

為女 無溫過alevel
得中英合格

為女 放棄左移民

為女 留係香港留到差唔多30

已經無乜性慾
連AV都唔想睇了

係....新陳代謝慢
十幾歲日日食茶記麥記炸雞汽水都係好瘦。如果宜家仲咁食，一定肥過肥韜

人老新陳代謝慢仲keep住以前食量緊係易肥

你都好呀。我除左中文。全炒。

高堂還好嗎

以前10幾廿歲頭,唔諗唔睇av一日都自然扯幾次

都係88, 留名

講真 英文好少少都無用

香港地 咪又係打份牛工

唔做金融/商業就係一世牛工

有同事 港大英文系 同我一樣做19牛工

唔好賴啦，係衰自己戇鳩好冇？

曾幾何時覺得中坑呢個字離我好遠，轉眼間自己真係變成人地眼中既中坑

利申：88年

我19歳都覺得自己老啦

咁為女都係一種戇鳩

我知道

讀咩呀巴打

聽沙龍好有感覺

中坑圍爐取暖post
利申：大你半年

On9

工程師，architect，政府ao eo，護士，醫生，會計師，紀律部隊督察級別，測量師，物理治癒師，教師，大把工都唔19喎。
Btw英文好真係基本野黎，唔好講到有個港大英文系同你一樣打份19工就覺得英文好冇用，搵個同自己差唔多什至廢過自己嘅人比較有乜用呢，成熟啲啦，大個仔啦。

佢自己冇朋友關88年乜事，低能

你減肥成功未？

lm

咁個女仔依家係你女朋友/老婆？

係既
我hea底廢物唔上進
唔成熟先係最大問題

剛被分手

俾隻狗公追左幾個月
玩完了

+1，完全唔知自己未來想點，讀書又半桶水，女又媾唔到，樓又買唔起，然後生活喺呢個鬼地方

89
20-30K一個月 sales
岩岩畢業事11K儲到5k
而家好似點都唔夠洗

睇完呢個post之後
決定多d食呀媽煮既飯
多d陪屋企人

以前覺得結婚生仔買樓好遠
而家同緊個唔爹唔吊既男仔一齊
睇唔到未來 但未來想有佢
想佢變成熟d

放工做好多好多運動
用哂自己既力
唔想人生得番工

點解會冇朋友

你真係好時機
我90 後，人工都係差唔多咁上下
但根本點都冇可能買到樓

已經冇唸可以有自己既家...
有時真係好灰

每年睇住一班又一班新嘅後生仔把火慢慢咁熄
最後變到同自己一樣

88撚，人又老，肚腩又大，都仲係A0
都唔知係世上做乜，又冇錢又冇時間，日日返份餓唔死嘅工比人勞役到油䀆燈枯先返屋企，日日都係咁
為乜？我唔知

我覺得唔係88 年出世
而家出黎做野2 3 年既就會咁。。。

唉

89
結左婚有個女有樓無車
放工俾晒d 時間個女
無時間做運動
本身易肥, 而家個肚腩越來越大

聽返陀飛輪,
開始明白歌詞既意義

我好似係你相反

87
從來無女 好失敗
考左大學
入左政府工專業職系 人工幾OK 算係低級中產lv
依家先開始搵返舊日老朋友敍下舊 識下朋友

其實，買樓依個諗法，我出左黎做野4年都冇諗過

係近年樓價升得咁快，個個都講買樓你地先成日講得自己買唔起樓啫。

個個年代都有自己嗰代嘅艱難㗎啦。

你話以前買樓易就唔會咁多人住公屋啦。

唔好咁易俾個社會同化個思想，你成世人流流長，急嗰一時做乜。

88 Loser
無樓無女
10年前分左手之後就知道自己唔會比到幸福人（窮是原罪）
疊埋心水做寡佬養育兩老到百年歸老
之後摺埋自己算

每日照鏡望著自己
都仲覺得自己個樣好似1822咁後生
但以前果種無憂無慮既心態已經一去不返
一來要規劃點照顧父母
二來又積蓄小唔知點增加財富
做任何野都已經唔可以再好似以前咁唔去思前想後
因為你已經3字頭無時間比你揮霍

呢2年仲要開始甩頭髮
又要儲筆錢第時去織髮
無頭髮真係最慘

我覺得Eason 首粵語殘片講得好中

想想那舊時日子 像褪色午夜殘片
任何情節 今天多一種意義
現時大了 那種心跳難重演
極爆裂場面想再遇確實靠天意

幾時開始冇女就係一個失敗指標⋯
我好明白女人青春有限，所以要搵啲有好前途嘅男仔

女既野
有就煩 無就愁

咁你工作有目標 起碼可以人生有追求

而我好似從來只追求真心真意既愛情
但咁多個都離我而去

永遠做一個失敗者 廢物

起碼你一個人悠然自得，唔洗煩

可能真係，但會唸d 樓再咁升
自己35 打後唔通都仲同屋企人住

都冇女仔肯同你一齊啦
好攰，明明自己已經盡力去跑得快d
你先發現原來搵3 萬又好，4 萬又好都係追唔到

跟住就係bottle neck

搵多左錢upgrade左個living standard就自然洗多左，所以搵幾多都係唔夠嘅

呢位兄弟你不如試下運動 每日放工去跑步/屋企踩單車30分鐘
再思考一下自己要做D咩
持續運動令人有energy 有希望 效果好神奇

當你人生只係諗女 日日只係諗女 好難吸引到人
當你人生有其他目標 有野追求 有精力有希望 D朋友/女就反而會多

我認同冇女既時候好想要, 有女就覺得好煩

我都有個舊同學日日喺fb叫春話無女
試問又點會叫下叫下就有

89
就黎30
仲未想結婚生仔

高登仔變曬做連登佬
但其實兩年之後我都係同大家差唔多

86年IT狗 搵兩皮尾
冇樓冇車冇女黐屋企住
買唔到樓又搵唔到女
一年去到兩三次旅行已經好心足

你又啱既
無女又可以儲錢

之前果個散都有做

遲下都會

但到失去果陣
又好抽心

衣家每年最期待都係一年去兩三次旅行
離開下香港

78年有層供緊既樓，結咗婚，唔會生，一年兩三次旅行，工作冇得升，冇前途，又唔走得，人生都唔知為乜

一年去兩三次旅行好幸福啦

男人有頭髮 真係好重要

88年
去完一年wh返黎一年冇做野
最近開始搵工
企屋有d錢
本身想過創業
但老母渣到d錢好緊
迫我打工
而我又唔想浪費青春打工
真係覺得好唔開心

以前我好唔鐘意去旅行
覺得好麻煩
但近一兩年開始鐘意
但只係鐘意自己一個人去
雖然多數都只係去台灣

咁你阿媽都唔想俾條敗家仔敗哂佢啫
啲錢又唔係你嘅唔開心做乜春？
你睇下你搵到乜工，係個market值幾錢先啦
會唔會冇左你屋企，你什麼也不是呀。

88年揮手
已婚
最開心係上年終於過到老公個關可以去箍牙
發掘下其他興趣啦，人生有好多嘢可以做

same

呢個po講啲嘢好真實
好有恐懼感
唔似出面啲鳩吹po個個講到天花龍鳳

唉 聽日又要返工
大家加油

好似就死咁

93年留名睇5年後既自己處境

88年男
收入穩定 有樓住 4月結婚
但唔知個人想要乜 想做乜

都係88，間唔會聽下呢首歌，每次聽親都眼濕濕

好想好想 好想好想
再度跟你 捉下迷藏 然後食粒糖

好想好想 好想好想
再度跟你 踢對拖鞋 溜離浪盪

出面係長長走廊 老地方
喺個隆捐過去 好多野玩 好多野講
條長褲焗晒汗 出去跟隊 日日踢波
出晒熱痱 玩到心都喪

好想好想 好想好想
再度親我 親我婆婆 從前事聽佢講
某日媽媽 教我用刀叉
教我要有禮貌 仲要聽話
成日俾老豆打 一身藤條痕
面懞懞行入班房 當冇事發生

從前種種境况 至今我未遺忘
往日一切 早已失去
為何曾屬我 今天不再
才明白以往 身在福中
曾是擁有 我願意珍惜
但己是 再沒法追

好想好想 以往咁裝模作樣
想像不到 鬼殺咁嘈 成日食雪榚
唔聽師長警告 每個月罰留堂
著住校服 就撻落床

我好想好想 以往的模樣
當日的我 爸爸媽媽 全部在身邊
從前種種境况 至今我未遺忘
這就是從來 我最好的景況 ........ 我好嚮往

88年
三年前做到夢想職業而家繼續努力緊，人工尚可
無家底，今年開始夠比首期但好驚做錯決定
有女朋友拍咗兩年幾未急住結婚

因為屋企背景所以個人睇錢睇得好重，另自己成日都唔開心
近呢半年成日思考人生，到底應唔應該放鬆啲，順其自然
唔好一味掛住儲錢

block左又要應佢

Hunter x hunter由中一追到依家都未完，死未

噤岩既

好唔想聽到大個仔啦

未打過工創業真係十個死九個

同樓主差幾年 見到唔少爸打差唔多年紀已經成家立室 真心佩服

見到正常人覺得心痛
做人做到心態咁差真係抵撚死

日日葡萄人
然後又唔撚檢討下 講撚到人地唔使出力咁

好多連run一間公司有咩做都未知

就算我年紀幾大都好我都想同2老住
佢地供書教學我噤多年又點可以到佢地老dump 佢地2個係屋企呢

business野
其實想留係外國做野

20尾啦
想買既野都買到
想去既地方都去過
有女有樓 但都係唔開心
唔想長大
愈近30 愈懷念中學既日子

返工返到無曬火
人工又唔夠
份工又比老細呃左半個10年

成個人充滿負能量

雖然我知噤係唔得

但又唔知邊去變

88年
係最生不逢時既一代

出面個個fg 50k，屋企幾層樓渣手，吹水大會

唔係丫，我覺得幾好呀

88年A0
基本上放棄左好多喜好
由會周圍搵野研究到放工淨係煲tvb
人又老錢又無應該咁就一世...

你要去邊？咪留係度囉

其實我唔知乜係a0,係咪新潮語黎

有樓又有女已經好開心啦

a=available
0=拍拖次數

A0=單身未拍過拖

成日都覺得93既先係最慘
末代會考，末代AL, 岩岩夠18歲就撞正2011年樓價開始係咁升
利伸94

A係available
數字係拍拖次數
A0姐係無拍過拖

點去邊

我想開心d....

有得鬥年份慘㗎咩
😂

過多四年到我

有啲誇喎30歲未拍過拖

我有個FD 93 仲讀緊YR3, 有心唔怕遲啊.
一齊比心機 我女都冇

有排啦，26歲要轉行就快

我就係知自己比上不足 比下有餘
都仲係好唔開心 都唔知點解

上年狂去旅行 又買好多野 以為會開心d
點知又唔係

cls d 樓10年 升多左一陪
人工只係多左5k

其實無，只係倒番轉頭睇
果年既學生受既壓力可能大過其他年份
早d出世既巴打好彩既出黎打左幾年工先睇住樓價急近
都仲有可能上得切車
93年既就真係得個睇字

布 89 遲一年就係90年代

總係有人條件特別差既...
我諗住連登會大把
點知睇呢個post又唔係

其實 好多男男女女 30 都係A0...

87 覺得自己仲係細路 大唔透
冇樓冇車冇女 (岩岩A1 )
收入叫做ok 三十幾k
儲多幾年錢樓我估買到
但最想都係揾番個伴
同年既fd都開始結婚生仔

轉個頭就到

做人就係咁簡單返工買樓結婚？
create something!!!

I KNOW THAT FEEL
23似18

what did you do?

之前睇番個新聞話09年畢業生人工好多都係7000至9500
宜家人工都算有高一倍啦...

每次聽supper moment 既小伙子都喊出黎
返工就好似 無間道噤

你空虛啫，唔係唔開心

明明半年前未GRAD仲日日同FD講玩咩好,
一番工就開始擔心未來...

應該有既
但唔過一成囉...

我都想問

我個樣好似freeze 左係22-3噤
買學生價 冇人會覺有問題

咁94，95怎至2017年出世嗰啲咪要住火星
頭嗰幾年打工點儲到咁多錢丫

成為了 不懂哭也不想笑的一個漢子

有無巴打記得廿歲出頭你開始有事業心
但你班兄弟個個仲hehehaha又一日，晚晚打機打到天光
你諗緊點儲錢結婚，佢地諗緊點儲錢買芒亨
慢慢發現同班兄弟溝通唔到果種感覺

感覺上成個post 最爽皮係呢位

結左婚生左小朋友果d
一定好大負擔

呢個post，太撚應棍。

妳話u grad 中位數？
佢有一陪呀
睇過gov 既stat
噤多年 大hd 生o工平均係跌既
當然大學生人數個pool 大左都係原因
但樓價同人工真係差太遠

唔係咁易㗎葉師傅

同兄弟不嬲都係講鳩野 返工唔開心野傾完計第二日唔記得㗎啦

88年，做左7年野

依家又讀返書

黎緊讀nursing

女友都係護士

雖然年紀開始大

但對我黎講只係岩岩開始

鬼叫後生果時唔讀書咩

FG做大半年野已經開始覺得團火熄緊...

中學已經有喇

我都唔知自己欠左d 咩...
要靚錶有 要high end 電子野又有
個內p都係差噤d 野

未撚諗到住邊
銀行戶口得廿萬，每個月得萬頭人工，就算抽得中居屋入息都唔夠供
仲要條女唔生性唔肯儲錢，但又話要25歲前嫁
嫁條撚

其實上海北京深圳都係面對緊一樣問題
但係我唔覺佢地好似香港班友咁成日提住自己人工追唔到樓價喎
做乜春成日話自己買唔起樓啫，我夠買唔起遊艇啦

88年
月入有30K(但升極都唔會到40K)但要返SHIFT捱到好辛苦
有女但仲未有結婚PLAN
頭髮開始甩到見到頭皮
好彩雙親都仲係度
中學最CLOSE果幾個都結晒婚要約都好難,有一個明明就住隔離村但老婆又唔放人
之前AOC出左HD 想搵人同我重拾都無人理我.....

你後生拎左去玩，要還㗎

岩呀。。。
仲有農夫既 我要打多支

hd感覺上當年係為左比你搵工
宜家就為讀而讀咁...
所以跌都可能合理
人工要追樓價如果無咩機遇都係無咩可能

你冇野欠呀，無病呻吟之ma

係睇唔到點儲到錢既終點個種冇力感

我明既
但2中個時唔係噤

有地方住算係基本需求下話
就算宜家夠錢租
過多十年都難保唔瞓街

終點係你死嗰日喎，成日咁樣諗住自己要買樓好辛苦嫁，唔好俾人地同你講你要啲乜就真係當左自己缺乏嗰樣野

佢有佢地打機，你有你講
次次講完無都人理，繼續講打機野
慢慢就會連班兄弟Skype call緊都唔想入
不如去youtube聽下苦瓜陀飛輪，沖杯車仔香片自己唉下氣好過啦

95 真係好難
Top 10% fg 30k+ 又如何
僅僅上到車咋

依家都有瓦遮頭，做乜將件事睇到咁極端

巴打本身做邊行?
要俾班護士妹妹仔點黎點去應該唔好受
護士個行頭仲要有種職業病 ： 30個字講得完既野佢地可以用15分鐘講出黎
唔係個個男人都頂得順

30k 9成按過唔到壓測，fg邊夠錢做首期呀，依個moment人人都難㗎啦，冇話95特別難，97冇咁難，幾時興用年份鬧生活艱辛

細你五年 出黎做野冇耐已經有同感 唔想玩ig fb 收工好攰淨係想靜下打下機諗下野 可能事業太博 一收工就好疲累。不過最近覺得人生要有多d興趣先得 慢慢改變緊 唔想第日遺憾後生淨係識番工

我就覺得唔好當佢係幻覺
應該繼續去搵自己想要既野...

大淡友
就算畀佢等到樓價跌而佢又供得起嗰日
佢都會因爲擔心突然失業而唔入市

Aoc 我最近都買咗，回憶

咁冇辦法，會慢慢fade out依啲朋友，唔同左諗法，大家connect唔到
我重好爛玩，所以唔會同舊朋友有咁嘅問題

轉新工先好笑 通常trainning 第一堂會同埋d entry post 一齊上堂 見到成班fresh grad 成日傻笑 係咁唔用腦答問題個下 自己真係老了

有數得計啦...
10年作為長遠既計劃都合理姐

過多幾年你就會覺得好彩
我成日都咁安慰自己

我都有諗過如果真係跌會唔會保持唔到理性...
但真係到時先知

我都唔會怨既，起碼叫做上左半隻腳岸

有個24歲中學老死,
中6畢業, 仲做緊WAITER,
完全唔知自己想點,
真係同佢溝通唔到...
屌又屌過,唔改都冇計

我19歲出黎打工就俾人問26定27歲
上面巴打執到啦，我學生果陣已經成日俾查飛狗查

30歲先開始黃金時期 (如果未結婚)
基本上想要既物質生活都係唾手可得
身體係開始老化，但都未死得
所以應該好好享受人生

我就係唔知自己想點...
要有既都有

努力地諗過自己為咩唔開心
人工？ 未轉工
女朋友？ 但overall 係好既
但理性噤分析完
之後都係唔開心

其實我覺得自已係想逃避

唔通真係要好似碇真嗣噤
同自己講 不能逃避x n 次。。。🤦🏽‍♂️

90 下年頭結婚
感覺自己仲好細

30都黎
仲似22-3 真係唔太好
25-6 都仲覺得OK...

絕對令人羨慕...

full time waiter收入唔可以叫高
但老實就高過唔少文員仔既
係工時長d姐
做到經理級數就算細鋪都25-30k啦

屌, 無論做野定溝女,
點睇都係樣成熟D好啦
個個都當你細路仔,
阿頭覺得你唔成熟,
條女又覺得好似湊仔
好條西!

達哥 87添啦
又未結婚 重日日打機
有無人會話達哥係中坑老野？

其實重點唔係88/87
而係你返左幾年工之後 個人重有無活力 有無目標

我又唔係
依排搵返d 中同出黎
本來以為同事可以交心
可惜我太天真...

自住嘅話 唔算辛苦地供得起就去馬啦
反正你唔買都要租

搵住啲酒肉玩住先啦

位置變了, 各有隊友
就算難得約到出來都搵唔到以前個種感覺,
可能真係大家追求既野唔同, 唉...

依家又嫌貴呢好多人

你覺得你了唔了解自己係咩人?
我成日都幻想可唔可以有個mentor
有咩人生唔明既野可以問
但聽講外國好人好姐都會去做心理輔導
幫你心理上可以成長同梳理思緒等等

91年，唔想到30歲淨係講咩都係錢錢錢

但係身邊好似得我一個咁諗

想同fd傾下心底諗法直頭費事理你

係。。。 個人冇曬活力

冇讀書幾年輾展間打過幾份工,
全部WAITER, 仲要PT,又唔係做死一間慢慢捱上去

宜家堅貴喎
而且又無人幫手得我一個供

做運動真係好重要,
會令到你個人有活力好多
我依家一個星期放工都做2-3次同跑埋步

早兩年有個舊同學賭錢賭到借財仔
搞唔掂 一下睇唔開就走咗
嗰刻就好明白活在當下 珍惜眼前一切啦巴打們
順景逆景轉眼就過 好似過去嗰30年咁

如果唔講錢你又會講乜?

供得起就買啦，我都係一個人供㗎

我直頭對洗錢無左興趣

人生離離合合好平常

大家有幾多儲蓄 我6位數都無

PT
但又咁講，大家都咁大個人，屌黎有咩謂

如果跌4成應該都供得起既...

比較黎有乜用

問黎有咩謂 咪仲唔開心
加油啦

人地開心咪得

我都想有個mentor...
我係想平平淡淡過日子
但到30 先發現要achieve 到依個目標都好難
我都好想有人梳理下思緒
搵女朋友 佢又細我幾年 仲係細路女心態 唔明30 既心境
搵fd 又難約
有事就係依d 生活冇力感 令人好灰

對洗錢無興趣唔代表就有餘暇去留意其他野喎...

88
低薪冗員
要供養兩老
唔想生bb
只想搵多d錢

你想有人講俾你聽你要做乜，我試過，冇用。因為我唔驚人講。

如果你有個同年既女朋友，但都係好似細路女咁你會仲sad

係你回憶入面佢永遠係度

所以依家都冇屌,
佢鐘意點就點啦,唉
可能佢覺得咩都唔使煩,
點解要上進者, 反正都買唔到樓,
唔會有女

唔知有冇同路人
其實條件唔差
不過唔想拍拖唔想生仔
個人最驚有束縛
全副努力集中係事業到
可以全天候都係做野/思考mode
唯一擔心係屋企人越黎越老
如果有日連佢地都走埋
任何野都唔知可以搵邊個share

我近一兩年都開始斷捨離
簡化自己嘅生活
多啲時間做自己鍾意嘅嘢

冇錯呀
我試過同佢地呻
佢地一句爆埋妳
諗物9呀 諗噤多 食野啦 仆街

個種感覺好warm

Sorry 我搭爹咋
我只係想講呢個年代冇可能唔諗錢錢錢
想有個家 想結婚 想兩老輕鬆過埋下半世
咩都係錢 仲邊有興趣花係lifestyle
邊捨得日日Starbucks

都唔知幾耐都同一大班人一齊講埋D ON9野,...唉

去教會share

見唔少朋友月月清
開始價值觀唔同就無咩計傾

咁證明係時候要改變下

近一兩年直頭一個月都同唔到朋友食飯一次

🤦🏽‍♂️ 唉
所以我好少同女友呻
佢唔明 人到30 既picture 係點

想講成功感，生活

真係講錢聽日去報個nursing master/ 入行紮鐵/ 再唔係去考黑警

但係我唔想自己既價值只係不斷追求月入過20k 30k

成班柒頭坐埋一齊講鳩野好開心

你似係對所有事物失去熱情嗰隻喎

正確
將當年d 7 野再loop

中學成班ON9仔放學打完波就坐係個球場度鳩UP
幾撚開心啊
依家

我一直都覺得呢個目標係好難
而且如果好努力去維持呢個生活
變相享受平淡生活既時間又少左...
我覺得好多野自己係控制唔到
但如果搵到多d自己控制到既野
可能感覺又會好d...

明明大家講埋D野都係廢野, 但係就唔知點解好撚開心

岩呀 踢完波 9吹下 食下野
開心到呢

冇人想聽你講成功感㗎喎 好撚怪，如果有個fd話要同我分享成功感我會想打鳩佢，同埋會諗佢痴左邊條線😀

95年
Retake過
今年畢業
女呢
知自己咩料
大概冇我份
應該一世一個人
搵份工
有時間就去下旅行 ...

就算唔聽
你都至少可以排除自己一下就唔想做既...

唔係呀
因為我番shift 又有拍拖
有時間都想一係係屋企一係陪男友

唉 好驚有日無左

成日都會諗人生為咗乜
然後就覺得返工好浪費時間

我都開始明白有d 野唔係自己就唔係自己

唔返工更浪漫時間

搵幾多都唔會買到樓,
女又冇
同屋企關係又唔好
唉

所以都好彩細個乜鳩都玩
行山 踢波 打波 唱歌班frd而家都仲會岀嚟玩

總有唔洗點花錢既興趣既
不過都未必有時間精力去做...

依家唔好話打波
想齊人一齊出來食餐飯都難

你太攰啦

女人嘅友誼好閪㗎ja

我好想咩都唔撚理但我唔想身邊既人對自己失望

我唔知自己可以點架啦

而家有獨處時間我會去跑步去yoga

起碼叫放空下

同意

我又覺得搵錢最終都係想有成功感或者生活...
就算只係追求個人工數字
都係覺得個數字威先會追求姐

我都有呢份心情

仲記得5,6 年前高登 睇緊70後既post 講中坑生活
而家到自己終於要自己出post警世
時間真恐怖.....

到三十歲 就好明咩叫人浮於事 同埋面對好多既分離 包括親人朋友伴侶工作 自己人生最終都係靠自己一個堅強面對 所以調整心情很重要 事事不要太執著 不要強求同比較, let it go la

到想搵番 已經唔知點樣開口

95年...
你係咪入錯post呀?

至少有d野唔係咁直接想就可以達到...

88年
#metoo

女人啲妒忌心點會真係有真朋友😀

巴打你搵到工，做番半年野先再入黎啦

咁多位比自己灰埋今日好la

每次遇到困難我都會提醒自己與其浪費時間去氣餒，不如快d諗辦法去解決問題仲好
雖然世界上好多事都係控制唔到，但我地可以控制自己心境同態度
多d諗自己想過點ge生活同點去實現，唔好浪費時間去諗自己唔鍾意ge野
唔開心ge事日日都發生，你如果想走出個死胡同只有靠你自己

88撚仲有唔夠一個月就三張野
畢業前幫自己訂立左30歲前想做ge事
到最後9成9都做到左

89年，結左婚，有個囡半歲
責任和壓力都幾大，感覺仲似中坑，漫漫長路

nice job

仲有好撚多白頭髮

例如做左乜？

我成日覺得每種情緒都有佢既用處
如果唔去諗唔去消化個情緒
遲早都係會搵上你...

其實如果到30歲都仲成日講「無女無女 好愁」咁，都算幾失敗。

人生歷練多左，但思想仲停留係中學年代

有無88巴仲係單身一個人無女友無結婚諗住一個人到老？

無女無車無樓
努力儲錢 30歲夏天resign去窮遊歐洲/南非
之後番黎香港打工打過世 養下狗貓,助養下兒童 起碼人生都有意義過

inside out
it's ok to be sad

A0 here

過咗十二點
正式三字頭
可以同大家乞返句生日快樂嗎

即刻有一個

生日快樂巴打

好怕好正面既人

生日快樂呀中坑 加油啦

生日快樂

果d正面多數都係做俾人睇

連登有愛

又唔洗乞 你應得嘅
Happy birthday

三唔識七同你講生日快樂你真係會開心咩

生日快樂 !
welcome to become 中坑

真心既特別可怕...
尤其係要跑數既
多數相信性格係可以改變

最近都忙到仆街
而家喺機場等緊機去大阪快閃三日差下電

已經去完歐洲 一次 想去多次...

跑左馬拉松
讀左master
買左樓
唔駛點OT人工30k up (第一份工得10k)
etcetc...

現在計劃結婚中
未來果10年應該會focus係健康，家庭同個人興趣身上

3唔識7都好，都係一份心意姐，唔好咁啦

又唔係咁講嘅
巴打你都同緊啲三唔識七嘅人講心事啦

我個人好mean 生日快樂

88年
有車 有樓放緊租
打兩份工 人工40k up
個樣似中坑，,頭髮 鬍鬚都白埋。
從來無人估到我唔夠30歲
用生命值換金錢， 經常思考搵錢意義何在......

睇黎你個歐遊好happy

推

有冇巴打同我一樣
由細到大都好難先會鍾意人
甚至係對人冇興趣
唔想同一個女仔結婚對住佢一世
已經諗住孤獨終老

係嫁成個月 一個人 去邊都冇人理

以前20歲仔做野唔理後果，搵幾多fing幾多。嗰陣恃住自己年輕，買野唔靚唔貴就唔買。但自從做咗幾年野，思想轉變比以前好大 眼見好多新入職同事年紀細過我，父母年紀漸大，自己亦擔心將來屋企會發生咩事冇錢應急，開始唔追潮流野，學習理財，又不停搵啲技能學下增值自己。嗰人開始接受現實，發覺自己唔係想像中咁醒目，變得好行屍走肉，逆來順受。返工放工，每日如是。個人唔想應酬，大部分時間陪屋企人，聽埋啲舊歌，慰藉自己心靈。依家直係拚命儲錢，最起碼自己顧掂自己，唔想成人家人負擔。主要原因不是生理上變中坑，而係思想上轉變得成熟。

利申：90頭

88年出世,唔溝女啦,自己變女仲好
喺香港生為男人仲要貧窮家庭真係輸撚晒

講真
真係會開心過一啲識嘅人同我講

心態最重要 不過心態又好多因素影響

如果突然俾你有一億 可能你又唔覺得88年同中坑有咩咁特別

生日快樂
人大左，留返時間比身邊的人，得佢地陪到自己過世，其他所有野都唔緊要的

我成日都講，接多張單咪一樣買唔到樓，chur咁盡做咩，返屋企陪貓陪老婆好過

89年，畢業好彩搵到份唔錯既工
剛剛離開左香港做野，錢搵少左但有挑戰性
算係30歲前完成左一個夢想

加油巴打

P.S 更加覺得男人應該 35歲搵個25/26歲既女結婚再組織家庭。

我地呢一代同上一代搵一樣既錢， 但樓貴成倍， 真係GG 。就算俾你供到， 你都冇咩錢退休， 老咗連老人院都冇位入，呢一代真係寧願早死算， 以前英年早逝係悲劇， 而家好似係上天既祝福， 唔洗挨先啦大佬

88here

如果有錢唔好玩結婚呀巴打， 尤其要小心大陸同台灣妹， 結完就分

90 A0
屋企算俾得足我，亦都有俾層樓我
好想辭咗依家份工，更加想離開香港
好唔好三十前拍次散拖呃下自己呢？

你話拍就拍咩

88年 同你感覺一樣

莫講話88，我96都開始諗緊差唔多嘅嘢 以前會諗放工去同朋友食下飯social 下，現實這翻工放工再翻工 幾個星期冇同朋友見過，出到嚟完全脫晒節 明明以前有好多話題，依家竟然dead air 所以佢地依家約都冇搵過我lu

88年

個仔都就黎一歲

88
剛剛先轉工，先揾到有20K
fg個時做過幾個行業
而家30先諗住去考紀律部隊督察

因為有女朋友，想有份穩定工作，想結婚夠養起頭家就算
以前d夢想得返中六合彩呢樣...

89
覺得時間過得超快
以前無限光陰嘅日子好似距離唔係好遠
其實已經好多年
成日覺得時日無多
仲有好多理想
但係現實係要建立事業基礎先
父母開始老
第日佢地唔響度真係唔知點算
好在係異性絕緣體，可以諗少樣野
輕鬆過活，想做乜就做乜，係最大理想

我都好明 ， 台灣同大陸都玩過 台灣好易沉船

91，好撚驚三字頭

留名

其實無咩好驚
男人30先會開始有男人味 果陣先係黃金時期

矮仔好難有男人味

唔想咁快老，廿五之後時間突然變快，好快三字，之後四字五十，跟就就變廢老

我最feel到係25 25前飲醉第二日無咩野返到工 25後通完頂要一日recover....🤦🏻‍♂️

巴打CS 我仲係覺得無一隻game比得上cs 1.5/1.6

97巴 追晒post覺得好有恐懼感 下個月就踏入21了

同富奸鬥長命

點解唔買樓巴打

我85都重可以返五日工凌晨機去日本玩兩日再返黎開工 朝8晚9

身體唔在乎年齡 年齡只係一個數字
最緊要係你生命中有冇專注做一啲你想做嘅事

講得岩
我離開左香港 去左歐洲做野（非working holiday) 呢個亦係畢業後一直想做既事 依家做到 但要放棄香港既野
我希望我既決定無錯

好慘呀！！

係

８７
無錢 無女 無樓
人工算有二字 但真係無乜目標
朋友話介紹女仔 心諗唔想害左人
無乜自信

大你6年一事無成

唉...

背能量post
歲月呀歲月....

92年巴打，婚已結，女都有一粒，錢搵得唔多，打份牛工，早出晚歸，又要受氣，又多野做，做到身心疲累...

唯一希望就係努力儲錢，睇下有冇機會抽到居屋，同埋陪多啲老婆同個女，以前放假鍾意同朋友出街食飯，依家日日都掛住屋企（個女同老婆住係外家 ，所以唔係成日返去 ）

到唔係成日同屋企人一齊既時候，開始好想陪多啲老豆老母，見到老豆老母抱自己個女，好開心咁玩果陣，可能係我最開心既時刻 可惜機會唔係成日有，好難得先可以帶埋老婆同個女，返去仲要住得一兩日

除左上樓外，希望可以搵多啲，比好啲既環境比老婆同個女，佢地開開心心

成個廿六歲既中坑...好多野都無能為力，但又不能不努力

88
早幾年離開左, 好掛住以前的香港.

>個女同老婆住係外家
搞乜要住外家

88年
回望十年,去過wh總算見識過世界,做到自己喜歡工作,燃燒完熱血,堅持保持動力是最困難,或者有一天我都會變成老屎忽得過且過混日子
錢唔多,無女但心境好平靜,體能明顯退化,做決定比以前考慮多左更怕死
好彩既係識左十幾年既朋友係仲keep到

86撚

有樓(岩岩買)

無車(養得起但唔買)

無女(唔想湊女)

三唔三十都係咁過 只係個心態唔同左

唔會再通宵打牌 av唔再睇 等等年輕先做既野 留番氣力番工

會對兩老好左 唔會再發佢地脾氣

fb對上次貼私人野係09年

明明就係退步仲係度自我陶醉。 好笑。

一樣係樽頸呀
兩年都無突破

我反而中意有後生入，咁個立會全面d，唔會太保守多一些熱血，又唔係佢地壟斷，有時可以攻破d保守人士既盲點
起碼市民睇會議直播都諗多d

而家人均壽命愈來愈長 30歲最多咪正值壯年
假設你八十歲死 仲有五十年人生要過
難得咁快已經有覺悟自己頭三十年有咩不足
點解唔把握機會同時間利用自己嘅餘生
做想做嘅嘢 唔係一跟自怨自艾到七老八十
就算同齡人過緊唔同嘅生活咁又點
每個人都有自己嘅人生 唔洗同人比較
做左自己想做嘅嘢咪得囉
大把人四十歲都未結婚生仔
人生在世 最緊要自己同身邊嘅人過得幸福
就算過去做唔到 今日開始永遠都唔遲

exactly, 80後係社會環境變化我覺得係最大
回歸經過無耐好多野磨合，金融風暴，沙士，出黎野遇到老董，振英
最重要係資訊科技發展，我好記得中七仲係用緊sony ericsson w系列，日本sharp摺機係高檔野fb係yr1先開始有人講無乜人用，iphone要到yr2先開始聽人提
基本上呢d出現大大改變左生活、經濟及社交活動模式
而80後生長環境根本無呢d要重頭適應或者接受
相反90代就坐住呢個浪潮長大
坦白講我覺得辛苦既係以前讀書一套社會價值，到出黎做野一兩年發現己經唔適用
邊會諗到有kol, youtube channel可以成為一個事業
整生意用一個fb page, ig account開網店就做到
甚至係整下app都搵到食
打機呢樣細個比阿媽禁玩打鬧，被認為荒廢學習既竟然成為主流，一項運動
唉

好唏噓好有佬味

係我到住唔慣，加方便老婆返工（樓下返工），中午可以返去餵人奶

same 變老感覺仲慘過死 好想永遠停留係2字頭

我86 又係差唔多

89，喜歡一個人，但是佢上年的年底結了婚。

#大概今生有些事 是提早都不可以 明白其妙處
#火花不等人

89被分手，最近佢同我講佢拍拖啦。
我冇傷心，只係覺得有啲唏噓

人大了，分開也是另一種明白

睇到呢個post, 點解我會好驚訝咁多人三十歲搵唔過2萬

究竟你地點生活？ 定係我太離地

獨自生存

其實真係好出奇咩，你幾可聽到出面話加人工？除左政府之外，但掉轉頭睇，你有幾可聽到物價係會跌

我都覺得係
我身邊都有一堆80黎朋友已30歲
但2萬人工都未夠
一諗到香港嘅人均收份都未夠2萬
入息中位數都係萬五六蚊
就知香港發生咩事了.....

我以前公司真係年年加人工，仲有13個月+bonus (告9呀婆果間母公司 ）

但另一方面做地盤渣貨車可以搵三四萬......

87
冇錢冇事業冇女
過得一日得一日

哩家地盤係高人工，但地盤以外人工一ｄ都唔高

最慘係結埋婚，身邊先會有好多女，可能人生就係咁

89年 結左婚一年
以前係少爺仔屋企有咩都呀媽做哂
結左婚先知原來照顧屋企有咁多學問
好多野都係老婆教返自己

有次搭𨋢返屋企禁住部𨋢等埋對父女入𨋢
個女仔應該3,4歲左右
佢一入𨋢就講左句 唔該叔叔
笑到我老婆同個老豆抖唔倒氣
原來自己響細路眼中已經變左叔叔

高人工好多都係血汗錢黎

85 年，轉眼32歲
心境應該得25 成日掛住打機

09grad人工得7k
之後入左政府現在51k

買左樓有小朋友，同屋企人少左見面
少左見父母既機會

過多10年自己40，父母都變70
唔敢想像佢地有一日會走
係佢地眼中我仲係佢地既小朋友
時間過得太快

bro exaxtly , 以前為埋會講人工， 經歷多左， 已經唔會同同事講得太多， 人地講既，咪信幾成law， 大家都知係度9 up, 亦都費時講太多， 老細會覺得你咁撚醒， 唔撚駛係度做la,
唯一好d既係，自己屋企環境好少少， 但供緊2 層， 老婆生完又俾人炒埋再加唔想返工， 又要請姐姐湊bb, 又要俾d 屋企做家用，成屋所有開支都是我，基本上出糧好似冇出咁， 見個個fd都渣著架車 仲要唔差既， 有時痴車坐都覺得好心up. 點解搵得多個佢地都冇能力養架車

睇完咁多版
總結到幾點
第一個分水嶺就係早幾年有冇買樓
第二個分水嶺就係咪打正苦工
第三個分水嶺就係有冇生仔

如果88年上下既人
無買樓
打私人工
生埋仔
基本上人生玩撚完

88絲打
本來想打份HEA工，但我上司想升我做SENIOR，我仲好掙扎拒唔拒絕好，但又覺得依個年紀差唔多要做大既幫下啲細...
本來做小薯仔每日準時收工之後去上興趣班，無責一身輕，好驚以後無依枝歌仔唱...
單親家庭又有個細佬一齊養阿媽，租公屋千幾蚊，唔駛搵咁多，儲埋啲錢一年去兩三次旅行不知幾爽。
單身一個人真係好爽，唔敢想像結婚生左仔之後會點，我驚我頂唔順
但一直一個人落去又怕寂寞

幾時話要用把口同人講。。。同自己講自己追求d咩姐

我就係覺得唔止係咁樣，覺得數字愈高愈威咁上面班巴打直接考黑警即刻23k啦

每日都唔想返份討厭既工
人工又唔夠

唉

88年
大學畢業做左幾年野, 同學朋友個個都做一兩年野就去讀/讀緊master之後考專業.自己就把心一橫唔讀master諗住打死一份牛工. 前兩年都對生活前途好灰覺得父母又會慢慢老,份工人工又唔高又要一個人做埋專業人仕做ge野, 捱到好辛苦. 不過亦因為咁學識好多野仲好彩可以用工作上經驗考到公務員. 同一年仲同拍左拖七年ge女朋友兼小學同學結埋婚.

冇車冇樓冇小朋友, 但兩公婆都係公務員開始慢慢踏上小康雖然離買樓仲係好遠. 雖然冇朋友們有咁大理想做專業人仕, 但感恩平凡都可以是福.

三十而立, 今年都應該會準備去計畫下小生命.

各位加油呀!!總會走出迷網困境!!

唔追求錢 某程度反映你仲係on99未睇透現實
唔係話錢多等於成功
你依家25-30仲叫後生 唔會搵唔到野做 搵萬零兩萬夠洗
但當你去到35左右仲on99打扮垃圾工
無資產 無前途 無被動收入
隨時比人炒之餘你會發覺自己份糧其實十年都無加過
之後淪落到要同班fresh grad或者新移民做同樣既工
被迫減薪做個老屎忽廢中廢老
連追求成功感所需既維持基本生活錢都無埋
我怕你到時連劏房都住唔起

原來咁多人88年Me too
年尾就30, 覺得體力上明顯差左

-經常眼訓又攰, 放假用晒黎訓覺, 唔想出街
-朋友愈黎愈少, 有時放工好攰, 約食飯唔想去,
因為飯局都係聽大家訴苦, 傾心事, 心靈上更攰
-以前好著緊同事/朋友關係, 而家覺得"君子之交淡如水", 好多人只係人生過客
-以前狂食野個肚都唔會肥, 而家個肚腩愈來愈大.....
-皮膚本來係偏油, 突然變左偏乾, 飲幾多水搽幾多野都好乾
-以前感冒2-3日就好晒, 而家一星期都未好番, 就算好番, 咳好難斷尾, 試過咳足一個月都唔好

開始成日講"以前", 我諗都已經係步入中年既跡象

發現而家唔Keep真係唔掂, 運動/護膚/健康飲食好重要

1年前幾結左婚, 搵到個好錫自己既男人
今年年尾仲打算生仔....其實我唔想
心入面好掙扎, 咁就一世...........

留名睇人開tg谷

其實做人就係咁
未拍拖就問你幾時拍
拍緊就問你幾時結婚
結左婚又問你幾時生
生左再問你幾時追多個
做人個時序就係咁，少左其中一樣/唔係順序，都俾人覺得奇怪

就黎三張，覺得自己n無
唔想認廢青都唔得，廢中都黎緊.....
成個人生都仲未有方向感，覺得咁就一世好sad

總括而言，88年ge我地係連登係低下層。出面d父幹撚，Fg月入50k,5年上100k,完全唔關我地事

父幹當然重要
但好多人根本自己懶 又或者三十歲人仍然腦荀未生埋仲幻想自己飛黃騰達懷才不遇

正如樓上講
窮撚無家底 但條路一早擺左係到
唔好計主任級既位
做個PC仔入職都23k
成世唔升 四十幾歲都四五皮
入境海關散仔一樣長期請人
到三十幾歲係到怨自己人工低無前途
只可以怪自己

88年尾巴表示認同
初初畢業冇父幹非專科
重有幻想過自己可以努力打出一片天
但現實係自己乜撚都唔識
最霉時人工喺2013年時得9.5k
重要日日俾人屌哂米飯
睇返身邊同年果啲
IT狗、社工、老師漸漸上哂軌道
讀金融做會計撈得掂果堆更加係葉朗程咁

依家冇女冇樓冇乜錢
所幸係老豆老母身體都叫健壯
收工後見到佢地有講有笑
呢個位真係每日最幸福嘅一刻

88年
都就快30
同屋企人住，都叫有屋住，煩少樣，都叫唔錯
屋企人開始同我講三十而立
我都有諗依個問題，但係兩個人煩嘅嘢係N xN
所以我唔係太想煩咁多野，同埋有左又如何
我自問自己冇咩能力，真係餓死老婆温臭屋
所以自己一個舒舒服服好過
再加上工作上辛苦，返到屋企就訓，真係冇咩心力
依加首要目標就係轉工，安安穩穩就算

88中坑+1
結左兩年婚 梗係無小朋友 老婆大我幾年 睇住身邊d朋友求其都有 好羨慕

打份政府公墓員 食得飽著得暖 比上不足 比下有餘

痴老豆老母住 慳一大筆 有錢買但好爭札 唔想放棄家陣有餘錢的生活 等緊宿舍買唔買都得

屋企毒仔 老婆係毒女 開始擔心第日照顧四位長老好吃力 希望佢地健康

三十而立 但好似無咩目標 希望一家人齊齊整整 食夠著夠 頹廢埋下半生

睇返Facebook 幾年前八舊腹肌 飛輪海頭 家陣四舊 m額
細過唔訓幾日都無事 家陣訓少幾個鐘已經無力

咁又唔可以話人地想搵錢又唔去考差佬ge，人人唔同心態。除左紀律部隊有幾多工可以咩人都去考唔太辛苦又人工唔差差丫。

我成日係office聽d 大sir同senior 笑返上頭d政策、又笑休班警係全港最大犯罪集團。其實政府入面中高層大部分都係淺黃。

好老實，就算你差佬入職50k、未到餓死個刻我都唔會走去考。

84年 巴

開始明點解咁多中年人 (30+, 40+ , 50+)去跑步
因為唔咁做又真係冇乜野做

咁你無學歷賣 無家底賣 就要賣尊嚴嫁啦
哩樣唔賣果樣唔賣又要搵倒錢 邊有咁著數

我啊爸都無頭髮 （典型地中海）但都覺得佢好靚仔

我過幾年就的起心肝剃光頭

住就唔怕既，有父幹屋企人已經買左個單位比我，宜家放租緊比人，隨時可以要黎自住

可能都係on99未認清現實同小小離地啦，心態上未接受到要未來十年以月薪30k+做目標，但又未搵到其他目標

88年

89年
月入2雞
儲咗50萬
無車無樓無女， 老豆老母有退休金自己搞掂
準備過台灣hea兩年吃喝玩樂用撚晒d錢佢
然後番黎做看更hea過
其實唔買樓同屋企住既話， 一個月點洗都洗唔到1萬
做看更都有萬五係好夠洗， 唔洗咁辛苦做人

真係除左放假先會出街 成日無精神 朋友好少出黎食飯飲酒啦 唉

我細巴打少少
打緊份人工還可以既工
但真係冇諗過買樓 因為樓價高到我唔想為左佢失去人生其他樂趣

結婚生仔真係有諗過
但自問未享受夠自由既時間 都係想玩多幾年先

唔知點解個人冇咩心機追新野
聽歌又係聽番08-12年既歌手
買玩具又好鍾意追番以前細個既(數瑪暴龍/魔神英雄傳)
最新我諗我識既已經係code geass/巨人

不過心態真係開始珍惜眼前人
好多朋友既屋企人都走左

各位都要活在當下

最後悔係俾老母呃咗讀書曬晒我人生最寶貴既青春
到頭黎做幾年野人工都唔高得過看更幾多又辛苦萬倍
就算人工加double有4萬月入都係買唔起樓， 真係好on9
呢代人最錯就係浪費咗98-08呢10年係讀書度
個oppotunity cost實在太大
係98-08求其買層100萬樓， 都已經值500萬，就算俾你做到醫生律師都唔係咁容易揾得番幾百萬， 何況係我地d月入2萬左右既19 大學生？

冇神神頂乜鳩?

3字有冇人試過轉行或搵其他野做衝擊下自己人生？

單身，屋企經濟無負擔，有sp但無女朋友，幾自由自在孑然一身，唔鍾意份工但人工算正常，之前成日轉行同轉工，搞到而加好難搵工

所以80尾既我
見GOV 工就報
入左去先再算
唔想中年比人炒
人工做5-6年仲係15K 都未有...
雖然係鯨大GRAD..
但都未至於噤差呀

做sales至最搵錢，專業都要睇你邊行

搵個男朋友啦

後生唔玩，唔通老左先黎玩咩
好彩既好似四哥誠哥，八十歲仲行得走得
唔好彩既可能5x已經身體好差

我87年的

15年結婚
今年已經被分居

本應有好多計劃想同老婆一齊行一齊做，例如大家考完車，一齊買車揸下車，旅行可以自駕游等

而家要從頭嚟過，果種無奈同傷害對我嚟講實在太大

係因為肥

你開心就好，50萬台灣好好洗啦

減完又肥返了~~#SOSAD#

唔係想話你..但依個心態,講到有先知咁,仲走去怪老母..邊有得咁架
就算過多十年你睇返今日,都可以話如果今日做D乜乜乜,而加就唔洗咁啦

你嗰陣重細個唔知通縮嗰陣個慘況啫

有書讀重怪阿媽

咁大個仔成熟啲啦大佬,仲開口埋口賴老母

香港地小人多
加上大陸既因素
樓價有升無跌係10幾年前已經可以預測到， 其實唔難
相反
大學生人數年年增多
高職位根本無咁多
econ第一堂basic都有教啦
supply and demand
根本又係10幾年前已經可以預測到大學畢業係越黎越霉

睇完個post歸納左一般人30歲成功指標係
1:結左婚/有個好穩定嘅女朋友
2:事業有成
3:已置業

88年人重係好撚傳統
近排我請人，有條ive仔 send cv俾我，開2萬8，我心諗依家人工升得咁快咩 後尾問翻朋友，我會直接del左佢個cv

做sales/agent一係好好賺，恨錯難返

好明白

其實問題係好多80後一早出黎做野,當普通低職位工種得皮幾,人工無乜點加去到今時今日都係得二萬左右,因為果陣唔意識到而家生活係咁艱難

但而家唔同,初初出黎做野既人已經要求萬中至二萬(講緊普通入門職位) 時代唔同哂

個仔出世幫佢排公屋,要上車

Ive可以開幾多，咁多大學重要讀ive，都幾霉
睇住依個post我同老闆講減budget請人先

所以宜家仲走去借錢讀大學根本就是傻瓜

體力勞動工作唔係人人岩做嘅

same 不過係我個女就黎一歲

單身係好爽
但到30咁上下年紀的確會開始諗日後長遠嘅問題呢…
其實我都係想
至少有個人長遠陪下自己

一生仔就困十幾年了.....

30＋，睇到呢個帖好感觸，咁又十年

三無，無女、無樓、無車，學歷唔高，畢業出嚟打份牛工，人工又唔高，慶幸洗費唔大，叫做有個錢傍身；前年符碌考到份政府工，慶幸唔駛諗中年失業危機；最近又成功派到公屋，慶幸唔駛住劏房或者瞓街！無咩奢望，希望努力儲多個錢，搵番個伴成家，簡單啲、平凡啲就滿足！

做黑警.....我怕啲應報起老婆仔女度.....

心聲

黑警真係低學歷既出路
有FD中5就出黎做野,浮浮沈沈到27,8歲考到黑警, 人工即該高過D U grad fd

85 年
搵緊40k up, 有樓冇車有1女
如果唔比人炒都其實已經唔錯了，但個心仲係想追求物質，想換大間d 既樓
對我黎講最遺憾既事係冇朋友
我好想要個沒有利害關係既真正啱key 朋友

見到呢d case
寧願同居都唔結婚

其實好多都係打工仔
黎黎去去生活都似差唔多
想睇下有冇d人細個好大野心
想創業做老世 / 想經歷唔一樣既生活既人
而家過成點樣

好多呢d人

其實呢到係咪大部分都唔係大學畢業？

90 準備考牌, 考完結婚。
樓已買 , 份工工時長 不過穩定

Top up grad
搵緊工 都係叫20k頭 對上0個份18k
好驚搵唔到
成日諗係咪應該轉行

使錢疏爽左，見慣人，對乜女都好，講野自然大方左，無細個驚得失對方既感覺，感覺可以控制個氣氛

講到申請左就實請咁

一日未老 都未知自己係味笑到最後
呢d睇唔起人既人一落難唔會有朋友
仲慘過而家未發圍既人

想當年仲係56k,icq年代

完全冇哂會鍾意人嗰種感覺

好懷念...睇幅J圖要等佢慢慢LOAD出黎, 而家DL 套AV 幾分鐘既事....

ICQ又係, O噢~O噢~

俱往矣~

agger
仲有聖誕，倒數,send sms會jam線
宜家班00後，唔會明

邊行？

send咗上太空
起碼delay幾分鐘

仲連撥號連線

上網唔打得電話

三人會議電話用來溝女

童年回憶啊
仲有上yahoo玩桌球

三人會議
agger

其中一個唔出聲

89年
返工食飯同D senior同事食, 好傾
見到D新入職既後生仔女, 佢地唔會主動搵我食飯之類
就知道喺佢地眼中我係大叔, 唔係同一輩
好懷念以前同D同齡既同事食飯, 禮拜五收工去打邊爐飲酒唱K

但會聽到呼吸聲

呢個真
D女都開始唔揀雜，盡快搵人埋單

89年
辭左一份做左7-8年既私人工
入左政府做低下層既公務員
入職個個同事都問我係咪岩岩畢業
唉估唔到咁就20尾..

或者 忍笑聲
多數係對個女仔有意思，叫個fd 用3人會議打去，問下個女仔點

live for others

所以點會驚冇女
不過冇條穩定嘅女溝嘅其他女都係廢嘅
明就明唔明就唔明

congrat

叫噤多人回post

大家都係知道要陪多d 自己身邊重要既人同事
工作做到冇曬火...

無火咪無火，佢個個月出糧俾我又未做到我猝死就照做㗎啦

過多幾年已經可以退休返外國打19工

講得好啱, 中學同學畢業之後做黑警, 又結埋緍
自己仲係on99

我都係89年，quit左做左幾年既銀行工，返左屋企生意幫手
一路都唔覺得自己老，但最近聽見新一代已經冇人用fb即刻覺得自己好老
有一種自己既年代已經係過去式既感覺

好彩你無on99去做黑警

89，用緊ig

懷舊post永遠咁熱門

用snapchat pls...

請解釋

業主
政府工
婚結埋
個仔5月出世

以前日日研究炒股，而家研究炒送

個老婆成日屌我中坑
我89，但成日覺得仲係岩岩畢業 ，想食fg

裝左snapchat但身邊冇朋友用都係唔會開黎玩

搵個都係想過HEA生活既伴侶

其實創業冇咩特別，工作都係要做，做腦細冇得休息
每個月諗租，諗出糧(好彩我而家唔駛，自己死掂佢), 仲辛苦過打工

我果行打工好難打到一世，點都要轉型自己開檔，收入比上不足比下有餘

慘在政府同事個個先岩岩學用facebook

三十先開始男人黃金時期, 唔洗咁灰wor

86年

一次唔得就兩次
再唔得再考三四五次
但你連試都唔試 咁撚樣既態度做乜都註定失敗
你都係等中年失業吧啦

Sorry,我只係93,不過追哂成個PO覺得好恐怖…同時覺得自己個思想同生活同88年既大家差唔多
公屋仔出身,百無,所以早兩年已經入左政府做ACO,做到依家計埋啲貴價玩具有20萬資產,
日日返工第一時間就係睇AASTOCK
A0既關係,放工放假就係屋企訓同睇片,為左健康一個星期會跑四晚
周圍既同事都結左婚有仔女,開始並愈黎愈嚮往組織家庭,耐何苦無對象 無動力亦都無途徑去識人
好享受同兩老相處既時間,同老豆傾下股票,教下阿媽用手機,近幾年最大滿足感係請佢地去旅行
覺得生活好苦悶,想改變下但係又無從入手

我個fd 用個咩寫信app識左條新女

我有個fd 31歲, 中文寫出黎既句子都唔撚順, 考到PC,
如果唔介意, PC 真係好值得試,

都學識睇開d, 唔好同人比較咁多
唔係會生活得好辛苦，特別係香港

我同學都係讀唔成書先去做黑警

我都試過用APP識人,match都match唔到人

一半半, 始終要批爛仔鬥爛仔, 唔通唔該前唔該後對住班古惑仔

咁你覺得係味完成左你心願？

咁有冇後悔開檔/入錯行？

但你奶共奶得好開心 ,又日日屌女,有錢都仲無病申吟

老餅係咁架啦
過多幾年00後都大學畢業既時候真係

Snapchat未用過，有乜咁好用⋯

唔經唔覺食左12年煙

90年後個班好心就咪撚入黎啦
到3字頭個種壓力同轉變你地根本就未體會到

其實真係好多搵萬幾蚊既80後, 唉....都唔知點算

無父幹已經好撚艱難

89絲打 無
我同你差唔多 打份萬零蚊hea工 每日準時收工 又無拍拖 唔洗養家，自己養自己
身邊朋友慢慢結晒婚生晒仔，見到我已經唔想結唔想生，直情連拖都唔想拍 街又唔多出
再咁落去都唔知點算

唔好用
但班後生用緊然後話得老野用FB
就好似你用緊smartphone老一輩唔識用唔明smartphone有咩好

但好多搵萬幾蚊既都有另一半肯同佢捱
唔明點解自己會搵唔到個過下平淡日子就算

我好啲，我有好多興趣學黎係想將來做生意用，同做freelancer用，將來目標係唔想再番朝9晚6既工。
見到我已經唔想結唔想生<---不能認同更多

唔係唔想學同抗拒用snapchat. 係冇人陪你用：（ 好似你老豆老母個fb fd list得幾十人一樣。 有時d野唔係你想潮就潮得起

萬頭?想問句你係撈咩咁霉

唉 我連人生目標都無 日日都9流流hea住過
想搵d有興趣既野學下玩下 但又搵唔到
理材投資全部都無興趣 最多都係去下旅行

我已經覺得人生已經完

有時坐公司覺得坐到退休生活咁，都係不斷搵興趣玩，但… 男人幾大興趣，相機音響已經係大學時玩到盡頭

冇人陪你用一回事
起碼要知咩黎點解d後生會prefer用呢個而唔用fb whatsapp

d老屎忽係直情唔想知唔願學
到同d後生溝通唔到就會話d後生唔掂

保持心境年輕同埋後生易地而處好緊要, 唔係將來只會變成而家自己而家好憎既老屎忽

+1
係屋企睇下動畫睇下綜藝打下機訓下覺就過晒d假期
得閒去下旅行搵下fd飲下酒百無聊賴
亦都對好多野提唔起興趣

我呢幾年都學左潛水、玩獨木舟, 都算係無白過

可能真係年紀大 唔好話通頂 出親去食完飯12點左右就收得皮 好早就眼訓

師兄你排公屋係本身排左好多年
定係做左政府工排政府條隊上？

又冇，如果因為以前的種種，我又唔會識到我老婆
唔係因為佢，我12年一早離開左香港添
人生的野，冇所謂啦

好想快D 趕走負能量

依家班老屎忽成日鍾意倒果為因蠻不講理

依家自己開始變中坑 同埋工作上要管人
我都時刻提醒自己要客觀要分得清因同果 做決定要合情合理

89 毒到一個點

好想識多D朋友 假期冇朋友約, 打機都係同D唔識既人玩
有想睇ge戲都唔想一個人去睇

d中學同學好多都結婚生b
有時一個人揸車周圍去係幾free... 但 不想獨自快樂

個post好多草食系男女, 好似日本咁

我對戶外活動特別係水上活動冇乜興趣
由細到大只係會踢波

咁我好少少
仲可以同fd去蒲去飲野唱通宵K
不過第二日一定要全日係屋企休息先得

同埋我以前做舖都有管過人
而家d後生同以前唔同唔會咩都聽晒你講
你要佢聽就要解釋比佢聽點解你要咁做
有時自己覺得合情合理既野係佢地立場未必係
拒絕溝通只會d細既唔服

其實解釋清楚等D under你嘅做得心服口服,大家工作情緒都好好多,長遠大家都返工返得舒服

你地咁sporty 我玩樂器想同人夾

其實要d後生收order做野唔係唔得
一係講清楚d想要d咩
一係就俾人知你咩原因，d野要黎做乜，人地先知做到幾多就夠
你交功課都唔係下下一百分啦

88揮手

每當諗起有啲人好耐冇見面，腦中閃過｢不如約佢哋食個飯啦｣呢種念頭嘅下一秒-----就即刻自己打沉自己。

人哋要陪老公老婆仔女乜乜親戚食乜乜飯啊鬼得閒理自己咩，我又唔係佢邊個......

然後本身都自閉嘅我就愈來愈朝孤獨老人嘅大直路上路.......

阿哥88年
一女一仔
大女岩岩上幼稚園
細仔岩岩上學前班

雖然由細同佢都冇乜特別野傾 但真係有陣會覺得好似少左個屋企人咁

利申 我93

都係88年
上年同女友上左車等結婚... 幾年前買左架2手車揸下咁...
讀書嗰陣覺得achieve到呢啲應該會好開心
點知而家又要煩供樓養車, 見身邊啲人揸靚車住新樓又好羨慕 返工冇得上位轉工又驚唔穩定
人越大就發覺生活上嘅追求好多都冇盡頭
聽eason首陀飛輪真係好大感觸
最開心都係讀中學嗰陣...而家成日發夢都係發返中學嗰陣啲生活

保安

唔係，讀書果陣借左政府錢

畢業之後心態都冇話變好多
但已經大左幾歲

街外隊，五年！

88窮撚
搵3xk 辭左職
去第2個地方生活

早幾年事業平平
有女溝但驚害左人

可以咁講
但體力都可以訓練返黎呢
仲有宜家做勞動工人
好多職位因為講職安健
其實都唔駛太大體力
連女人都做到

係㗎
黑警人工高
所以都係好多港女至愛

其實一個人既成功
50%家底
40%運氣
10%實力

果10%實力唔係講你既工作能力
而係講緊你識唔識走位 避免自己跌入事業/人生上既陷阱
例如死攬住一份無錢途無前途既垃圾工唔願轉工
又例如無樓無錢走去生仔

無論你幾叻都好
你唯一可以做既只係避免自己仆街
一切既成功都係靠運氣同靠剝奪他人（父幹撚其實即係剝奪父母資產）

好多窮撚見到班父幹撚/靠運氣上位既人打埋d心靈毒雞湯
就幻想自己懷才不遇 幻想自己都可以飛煌騰達
最仆街賤格既人唔係屌鳩你係廢柴既人
而係散佈毒心靈雞湯令你永遠理解唔到現實既殘酷既父幹撚/運氣撚

無家底，出黎做野幾年，淨係識搵錢
無諗過媾女，廢事害左人，
放假都係屋企陪下屋企人，屋企人身體開始差，陪得幾耐得幾耐，如果佢地走埋唔知點算好
到時真係4面牆日日自己生活，打下機咁

見住老豆老母呢幾年慢慢咁變老，真係好想時間停止比我繼續做佢地嘅乖仔

我已經無時間做

88 無家底 已結婚 兩口子打份牛工
去過歐洲流浪左兩次
仲算了左窮撚心願
黎緊去紐西蘭玩多濟

其實又唔洗咁灰嘅
最緊要係同家人朋友開開心心就夠
利申：剛結婚上車，長命債長命還
收工同朋友同事打下mh fifa
大時大節同屋企人出去食下飯
咁咪幾幸福

那有錢

寶島既女仔無論身材，樣，口音，態度 ,婚tn都mr以好好， 但見得太多婚後變臉帽條仔， 所以真係唔好沉。大陸妹不值得評論。香港就港女D 難頂D, 身材同樣都輸蝕D 但婚後應該唔會點變， 但睇你想唔想食一世屎

咪係

我都係88 年
同個仔玩高達我話鍾意god 同自由比佢話老

88 年
好有火既中坑
覺得人生先開始上高峰
清楚自己想要咩
唔怕變老
由細到大都唔多痴家

利申 毒撚
最大娛樂就係揸車
費事返到屋企自己對住4道牆
如果識到有人一齊食飯當然會更好

80後真係見証住香港由一個英國城市變成支那一個普通城市

89年
同齡既女性個個都睇唔起我
就黎29都仲係青頭一名

我都記得呢個 叫個女仔frd 駁3線比心儀女仔問下佢對自己感覺

97前的美好
熱九巴
英女皇硬幣

屌，我都有
真係童年回憶啊

91撚

窮家庭出身 14歲出來做野
咩低下階層既工 犯法野都曾經做過
依家人工靠佣金 做高登仔成日講既倫敦金撚
有時十幾萬 有時三四萬
有女有車無樓 現金資產得接近100萬

後悔遲入行 做左兩年幾
早多一兩年入行應該買晒樓搞緊生意 生活無咩憂
思想比同年成熟 做野已經好似開始中坑化
由以前日日睇新聞到依家睇aastocks真係好撚中
好鍾意有時靜靜地去海旁吹風望下維港諗下野
望住個香港會好有感觸

雖則好似搵得打工仔多好多
但其實跟本做唔撚到d咩
生意搞唔到 樓買唔起 自己學歷低
有時真係好怕十年後既自己會係點

認得做倫敦金 預左比人插
不過唔緊要 都係有感而發

不過講明先 唔開香港客
呀婆棺材本果d唔關我事
專食大陸土豪狗 因為佢地多錢到唔知點洗
拎去澳門不如益下我

Lm

88窮L
8大畢畢搵皮幾野 不過工作性質成日有得出國 叫做比一般工好玩
未婚有拖拍 租樓住 唔會諗買樓
想做老細但無本

唉今日25歲生日，過多幾年就3章嘢

一年得4條友 fail 既日本WH 你竟然中招

以前少啲位易啲fail

人生啊，可悲的是不可以重來，可善的是不需要重來。
我都仲未接受到

37A0
無車無樓無女
低級職員
就嚟變孤獨老坑

徹底失敗的人生

you are not alone

I will be with you

我都係88年尾，前年結左婚，個囡都一歲，仲要供車供樓

做一世低級職員 唔怕比人炒 唔會中年失業
記住唔好娶大陸妹

出黎做野就知
95%家底
4%運氣
1%實力

我去邊間公司都好，發現最窮知幾個一定有我份，個個美國回流，雞極都澳洲，再唔係住貴區屌

我之前我意識到一樣野：你接觸得多有錢人
你自自然然都富起來，簡單黎講：近朱者赤，law of attraction ，呢樣野堅

再舉多個例：你想食女，你身邊環境就要好多playboy , 自自然然你都食到女

反而想知樓上做生意巴打攪咩生意同第一個本點黎
同樣88-89年 銀行戶口真心冇一球野

點樣幾廿萬去做生意又唔洗守

所有要用自己錢積壓存貨既生意都係垃圾
如果你條賒數賒貨既概念都未明 你都係繼續打住工先
免得你要訓街

運氣其實都好重要
但實力 1%都嫌高

冇存貨既生意 - 得補習 ， 馬伕...

邊到無喇喇有人些數比自己

銀行借10皮野比你，一年後還都收10皮零3000

你一年內再大耳loan 借比師9 收 10皮零6000
先代$3000

真心救教

正常做生意
30 days credit點都要有啦
唔通下下COD咩

89年無家底，完全靠自己
一個月ard 500k
供緊兩層樓，兩架車，仔就9個月
非常大負擔。。。

即係我而家去開檔豬肉檔
五豐行都肯比我一個月後找數？

trading：
上家賒貨比你
下家先錢/LC後貨
有事就執柒左間公司

又或者係FB開間網店
轉售淘寶貨
先錢後貨
一樣大把傻仔中招

呢排有間自稱由香港老師傅手制 賣牛皮袋既網店（其實係淘寶貨）
成班港豬同台灣人係到狂賣
先收錢 兩三星期後收貨
零成本生意

成班港豬同台灣人係到狂「買」

真心學到野

講緊要積壓存貨既生意
唔通五豐行要你每次最少訂100隻豬仲要俾哂錢先有貨
而你明知自己無能力清得哂都仲要入場玩埋一份？

我都仲鐘意砌 一年前買埋泵返黎噴油
好彩女友唔介意我玩模型

講起100隻豬
有日個豬肉佬先屌緊話要湯5隻 點賣得哂

難得一見貼地post

度度都有好女仔㗎啦

你岩左一半，另一半係要人地受你埋堆先得，你話接觸有錢人就會富有，咁你搬去半山住係咪就發達？

一個月50萬好有錢啦

依個問題同點樣變啲錢出黎一樣咁難答

好天斬埋落雨柴啦

補習社here
其實都會壓住唔少錢，補習社想做好少少，地方唔可以細，building唔可以舊(當然頹有頹做，睇你過唔過到自己果關)
只係租地方兩按一上可以壓左你100k都得，同入實物貨的店唔係真係相差好多

你供緊兩座半山豪宅???

好雞既補習社
我自己計過佢營業額
當1個小學雞 $1500
佢間房擺到6個小學生
收$9000 ，
一間房做到2轉
一個月收$18000
但租個雞房去你$6000
實收$12000，去打工好過

即係每1個小學雞客就賺$1000
要搵到30個先3皮野月入
打工算

相反私補教music 個d 真心好過打工開鋪
教tennis 同琴 真係冇得輸
但可惜...冇一技旁身

92年 已經結左婚生左仔

去學開鎖

邊間? 帶team未?

連登 貼地大會 vs 9 up大會

邊間唔講啦 好危險呢度
帶緊10幾囉唔算多 但已經唔需要自己搵客
主要睇班下線生唔生性

單人都排到?

班下線9hea / 成日射波會唔會吊7佢食埋佢d佣之類?

當初點由做人下線到自己帶team?

減完再養肥

身為男人，唔可以一世私補
你係老豆，你信唔信得過一個中年男人係你屋企教你個女
所以轉型做補習社係必須

同埋，補習社絕對唔會得30個學生咁少的，收入比上不足比下有餘啦

88年， 人工得15k，冇學歷冇車冇樓冇女
年年報政府工都考唔到
過多十年，如果仍然考唔到入政府再加上中年失業的話轉做保安算
幸好唔大洗， 依家儲到60萬買晒股票
股息都有4,5萬一年
除番開加埋份15k人工，當自己月薪有20k
唯有咁安慰自己

屌就一定會屌 唔好睇到好似MK仔咁
其實番工時間好有規律 ..
食佣我自己唔會 因為羊毛出自羊身上
咁做唔到長遠 同埋呢行都係搵快錢 搵夠就搞生意
呢段時間就係要搵交心既拍檔/合作伙伴

食佣情況同公司都好少 但同行就聽唔少
聽聞有個撚樣個下線開左800萬倉
夾份屈尻條靚仔過檔 食左佢400萬佣 最後靚仔只可硬食

其他呢行 一定靠下線先會發到最大
因為落手搵客真係好撚辛苦 好撚慘好撚累
所以入行兩個月已經開始請人 曾經試過有40幾人
可惜新一代既年輕人 真係得把口講想搵錢
工又唔撚番 客又唔柒搵 就想發達

咁好叻仔喎

咩生意,應該有客底先發到咁大

咁耐以黎自己搵過幾多個客入金? 點捱過入行搵客好撚辛苦呢段日子?

由入行果下已經知自己唔會係純搵客材料
因為唔會甘心做低 咁耐以黎開過十零隻客 加埋200萬到掛
曾經低潮 但幾難捱都要捱 因為知自己咩料
行番出去一定搵唔到呢個人工 曾經PLAN過
捱到無晒錢借財仔都要捱 唔會比自己放棄

我so far都係睇唔係倫敦金嘅人 不學無術 話自己做finance真係影衰哂做pe 做ibank啲人

都係搵錢姐 講真 香港地打牛工都係等死
預期等死不如博一鋪

btw 過檔係未會俾公司追佣?

SURE .. 公司 上司教你咁多野
點會比你拍下囉友走

但我見好多做倫敦金既都唔只做一間 求解

咁你未開過客 走尻左 都無出過糧又點叫你賠呢

咁又係 如果唔係我細個唔小心讀得成書我都會去做地產/倫敦金/保險，啲唔需要鬥門檻就入到行嘅工

Shameless 套劇有句對白我一直都好深刻，窮人要搵錢只有兩個方法，一係呃，一係偷

咁出過糧但做做下唔做呢 又駛唔駛賠?

有頭髮邊尻個想做辣哩呀
你估輸人錢真係好開心咩

睇下當時有無簽合約囉 主要睇人搞唔搞尻你
如果你係壽頭 晒錢搞你都無用
如果你係大TEAM頭 搞尻硬都得

生一個. 將所有遺憾補償放哂落佢度

你88都中坑咁我係咩呀

利申大你一歲

合約唔係入職時一定要簽咩? 有d會俾一年過冷河 不過寫係咁寫 有事上黎通常都死經紀先 呢d合約都係用黎保障倫敦金公司

你依家應該好得閒 btw 點睇benson lai?

有邊個大老闆有錢佬當初搵第一桶金唔係有衰野架

我最大感受係開始有白事要去
同埋開始聽到朋友離婚
廿頭仲以為呢d野邊有咁快發生，結果D野匆匆就來
感覺好唔現實

窮人讀窮校 思想受班教蓄影響 以為道德倫理正義可以當飯食

唉～都活左近30年，生活就越黎越差，越來越覺得平平淡淡已經係好幸福，過多10年真係唔敢想像香港會係點。(平庸料，無父幹)

收皮啦30歳咁後生 扮乜嘢老呀

窮人要無視道德倫理先有機發圍 富人最想窮人活係道德倫理內 因為咁對佢地最無威脅 全部聽聽話話 富人繼續富 窮人繼續窮 雖然好反智唔係人人接受但sad but true

富貴險中求

好羡幕有d青梅竹馬，或者一齊經歴過好多野既情侶。坦白講，現代婚姻好多時都係你咁岩到左適婚年齡，身邊又咁岩有個拍左一年半載拖既女仔/男仔，咁就結.....試問將你初戀同呢一個調轉，你又會唔會同佢結？

怪獸家長就係呢d

知你今年68啦呀叔

佢就係我上面 咁你應該知邊間吧
無咩點睇 佢係真係有錢 研發用WECHAT搵客既第一人
抵佢發達既

話時話 香港點撚買樓
連月入5,6皮都afford唔到
普通人點生活？

月入五六皮一定買到
買唔到的話一係超大洗
一係就要求高 又要大又要新又要方便
兩者都係自己抵死

你同佢都知邊間了 原來係佢研發

88年
人工唔高但仲搵到生活既熱情
雖然獨身但樂於做自己
上年第一次遠行，仲期待緊之後既旅程。

唔想無知覺，識笑識喊好過搵十幾萬

開頭COLD CALL .. 跟住發覺唔得
就用FACEBOOK
慢慢微信興起 就試

2000年左右係咪覺得最快樂呢

有咩慘得過29歲都比人問是咪岩岩畢業

咪慳啲洗囉，普通人啫係凍飲加兩蚊會肉赤

放學未

比個35歲同事問我係咪細佢10年

太細個開始拍其實都未必好
細到初中開始拍, 當初開始可能因為衝動
拍10年都係廿歲頭, 都未到適婚年齡
拍咁耐都唔結婚就好易無疾而終
成日話7年之癢, 其實都唔係冇道理

有冇巴打二十幾仲覺得自己個樣係十八十九
但係其他人都話你個樣係符合年齡。

其實係咪心態問題

想問如果個客係海外點簽授權?

文字+電話截圖 錄音

個客wechat你就算半夜都要覆個客 話就話返五日 其實六日都要搵客/跟進個客

btw你條team有無女?

倫敦金死返出去啦

比人屌了 唔講咁多

一間千一，一間千五萬

生得蠢出到嚟社會做嘢係咪比普通人更加辛苦

生得蠢已經辛苦啦

咁真係死會好啲

做人係辛苦㗎啦，學習面對

就30歲，打牛工，未拍過拖，冇女朋友

一模一樣，巴打。 I know that feel

男仔除非成家， 至會逼住成熟d

岩

好好享受獨身既日子

92 同女友都係專業人士
加埋月入5萬望住樓價都唔知點存球幾兩球首期
公屋居屋又唔撚關我地事
雖然呢個收入係日常生活可以過得好好，但諗起要成家立室其實都好灰

同你一樣
我同女朋友都冇父幹
儲到錢但儲極都唔夠

買400萬啲鳩樓做9成按咪得，唔洗一黎就買咁貴呀

搵多啲就唔洗儲得咁辛苦

2手樓做唔到9成
一手400萬鳩樓咇多件出黎行都冇位行
其實諗過600萬果d 做7成 ，然而存5年係可以存到，但5年後樓價唔知點撚樣

on9仔 二手樓點做唔到九成 ？
40-45年樓齡二手洋樓一樣做到九成30年

仲話專業人仕 買樓呢d人生大事自己都唔研究下 淨係道聽途說
專業人仕？鑽返入老母個西咪有地方住囉

600萬樓下都可以做9成 基本上500尺都可以買到既

400萬以下做九成
401-450萬就最多借360萬
451-600萬借八成

借款年期=75-樓齡
要有電梯

你同樓上條「專業人仕」既出現證明現代社會仍然有好多高學歷文盲 有大專或以上學歷但仍然無基本既讀寫能力
你有冇考慮去接受治療？

我同佢加埋40K倒咋
冇上面果位巴打咁勁

只記得600萬以下有得做按保
600以上要6成

而家d買樓條款咁多撚記得咁清楚咩

買樓講緊係人生大事 隨時影響你一生人既社會地位財富同後代福祉
但你就「條款咁多撚記得咁清楚」
祝你好運

要等你教先買咩 晨早買左啦 記自己目標樓價果d咪得羅
洗撚理8-9按咩

目標樓價同負擔能力有必然關係，點解唔洗睇按揭安排

我上排就係以為600樓上都可以做到6成按走寶呀，上排買樓幾乎要淪落到淘大呀陰功

601萬-1000萬係可以做六成 但上限借500萬
有乜問題？

500萬樓 差一成=50萬首期
視50萬如浮雲咁既款
條友隨時係連樓都未睇過既小學雞係到搵存在感

唔好話自己生不逢時
路易有易行 難有難行
最撚憎d 人日日都好多金句
第二日一起身又同琴日冇分別
冇人會可憐你架

絲
做公營機構跳point
人工唔差但買唔起樓
因為無儲蓄，月光族
無父幹之餘，屋企仲要等我份家用幫補生計

男朋友儲到吓錢，不過依家又去進修
男方有層買咗嘅公屋同做緊小生意
但一定唔會幫手置業
依家仲迫佢搬出去，都痴鳩線

自己屋企又細又嘈，好想搬出去
見住朋友嫁嘅嫁，有時都會問男朋友究竟幾時肯娶我
戇鳩連登仔成日話女人搵個人嫁就得
我真係笑而不語

漏咗句
仲差政府十幾萬債

打錯，係八成按
不過好彩搵到筍盤

連登仔真係on99
利申：連登仔，就黎連登佬

sorry 真係唔覺大陸有

窮人要上流 減家用係第一步
打鐵飯碗工唔買樓完全係on9中既on9
狠下心腸都要咁做
否則全家攬住一齊世世代代做奴隸

二手樓點會做唔到9成呀，我買二手樓都係做9成，400-600做到8成，400萬或以下做到9成左按揭㗎專業人士

大陸多鳩婆啫，有啲朋友上大陸做野娶左大陸老婆都幾幸福美滿

不過宜家都係400萬樓上多
都頭痕.....

根本周圍都仲有300-400萬做到九成兼30年既盤
差在你睇唔上眼

但現實就係馬死落地行 做人要睇餸食飯
無論咩年代買樓其實都係難
當你夠錢買二手單支樓
你就會諗不如加錢買大屋苑

當夠錢買大屋苑
你又會諗半新樓

當去睇半新樓
你周圍既人又會問你點解唔買新樓

但鬼叫你窮 無錢就一定無尊嚴無選擇
錢你又無 但要求又高
莫講話買樓 你咁既心態落去街市買棵菜都一樣比菜檔啊姐屌鳩你啦
你個戶口係得咁多錢 只夠買二手細呎數舊樓 係到怨天怨地嘈新樓貴 又唔願落去搵樓 搵到啱心水二手樓時又嫌貴嫌東嫌西話唔值
咁既心態去你一世都唔會買到樓 等住返印度食蕉或者上大灣區做低端人口吧啦啦

我都係打算買30年左右嘅二手樓咋
不過見就算居屋
補埋地價都要4百幾萬....
還好未有女
都唔太急買樓

當你$14000呎
450萬=320呎左右
你未有女又未有小朋友
買咁大來托柒？

假設你諗住成家立室要生仔
但你連第一層樓都無仲諗住生仔？咪撚害死你個仔啦 窮人生仔正仆街 禍延三代永無翻身啊

買唔到320呎咪買200-250呎
樓價升咪之後再換大d
跌你都叫有地方同將來女朋友扑野 唔洗下下去爆房
邊洗一步到位買三百呎

屌又買樓，成世人就淨係識得買樓，香港都唔同撚哂，你估仲可以安居樂業咩，今日唔知聽日事呀，買買買

我都打算買300呎左右
因為budget都係400萬以下嘅樓
但可以的話最好就買夠400呎
因為我好唔鍾意汁野同搬屋....

未分身家前當然好幸福

到冇錢果時你就知

大陸妹綠帽比率100%

我18歲都已經同你差唔多

我都做緊份低級工務員。。。希望快D轉到其他工啦

咁我見佢地都婆都係專業人士/正當職業，大學畢業，唔差㗎喎

綠唔綠都係case by case㗎啫

買細啲唔洗點執野，因為冇位俾你放

你睇得好通透，好多人又要買新樓又嫌貴，好心睇餸食飯啦

係
仲可以慳錢
因為屋企根本無位我放

但D諗法真係嚇撚死人
讀U果上同過幾個大陸妹拍拖
女朋友
SP
夫妻不了

寧願繼續同屋企人住好過

真係咪撚制
岩岩先有朋友同個廣州老婆離婚,生完個女唔撚理日日出街玩
另外又識大陸落黎女人又係俾帽老公戴.....

問自己就夠

我92年，但都開始好似你一樣....覺得自已老左
重要今年去左進修讀書...同d同學有左代溝.......

咁你個人悶啫

底薪津貼呢d其實等於之後扣佣? 例如做兩個月搵唔到客後無做 係未要還返津貼錢?

點解講到個個香港女人唔貪錢咁
我真係有2個fd返大陸做小白臉

我都89 一樣

連日常生活都要擔心
好難開心

唔係咁唔好咁

用自己方式戰鬥

我都係呢排先聽
不過我係做左其他野冇去搵錢

咁你覺得值唔值先

咁大個人就老實少少面對自己

咁事實係貴
以前搵2 萬一陣間買到樓
而家搵2 萬都係等食屎咋
還返一句畀你
唔好成日以為自己唔同化就好特別啦

好垃圾，講到自己乜野咁
係要捱下先架啦
冇經驗又唔捱下點做生意

咁樂觀
打左工再去創都死好多啦

樓樓上人地唔出聲
唔代表冇諗

一個人點樣唔諗將來啊
第日點你唔會諗下？

我覺得朋友係負責陪你玩
同你傾唔係必需
反正返工已經夠煩

反而覺得樓上追求唔同就話人
講真啦，你返工有冇錢買樓
買唔買到畀唔畀到首期佢地都幫唔到你，所以選擇唔講，淨係陪你飲飲食食，你都話唔啱

睇你都係覺得自己比較有機會買到樓就想傾，人地買唔買到唔同你傾就話人地唔傾

咪係囉

諗乜鳩
一係出去坐多幾十日馬路
個個都心中有數

生日快樂
而家先睇到

因為你做嗰啲野係過左去就冇左
屌過幾多條女，你屌過咁多條女更明白，過左去你只可以話畀人地知你屌過好多條女，但除此以外就乜都冇
係嗰下快樂就真嘅

但當你搵到意義，嗰個可以回味，就算唔係永遠，都最少可以留存一段時間，但屌完個閪，最多咪留存幾分鐘，出左間房，成件事就過去左

咁佢地唔講都係有自己諗法
我覺得朋友肯出嚟一齊食餐飯已經幾好

係咪綠左

我用間尺度線推入窿